［真人真事改篇］《有一種距離，是HKU和IVE仔的距離。》/《初戀2000天》3

多謝各位讀者支持，無諗過開到第三個Post都未完，希望大家會繼續追故，同埋記得留名＋正評！！希望依個Post可以完到個故啦。

根據以往經驗，我多數都係夜晚先出文，而每日出文嘅長度同次數，會根據大家嘅反應，姐係留言同正評數量而定

總之愈多正評同留名當然就愈有動力寫，多人睇又得閒嘅一晚可以更幾次！

小妹仲幫Jessie開咗個IG，會PO D小品文/心情隨筆etc，或者就住個故仔係IG Story整D投票etc，希望大家可以Follow，一齊傾下計！

IG：

第二個連登Post：

第一個連登Post：

紙言（每半章/一章更一次）：

Penana（比較少更）：

P.S夠150個正評會有角色示意圖
————————————————
故事簡介：

個故仔係改篇自小妹嘅初戀。

仲記得嗰年放榜，YouTube首〈Come on James〉唱到係人都識，仲有好多人Send比我聽，因為我成績一直都好好，大家都覺得我一定入到U，相反我男朋友就未必讀到，而結果亦一如大家所料，最後我讀咗HKU，而佢就讀IVE。

我以為，佢讀佢嘅IVE，我讀我嘅U，只要我唔介意，一切都唔會有問題，但原來我地嘅距離一直都存在。我無「Come on James 」，換黎嘅竟然係「Come on Jessie 」。

最後，HKU嘅我反而係被分手戈個。

嗰陣嘅我好傷心，畢竟我地一齊經歷過七個聖誕節，六個暑假，加埋成二千幾日，佔我當時人生大約三分一左右嘅時光都係有佢嘅存在。雖然戈段時光談唔上係最快樂嘅回憶，但就好似加咗蕃茄醬嘅薯條一樣，唔係唔可以無，但當有一日你無咗蕃茄醬，你先會發現原來齋食薯條隻味係會咁寡，係蕃茄醬點綴咗依個乏味嘅世界，無咗佢，你根本唔會想食薯條。

你，明白嗎？

第十八章（6）

「分手後天天都 是最重要犧牲
皮膚有你的指紋 刻得太深
應該漠不關心 然而還著緊
當攬緊他人 想起跟你熱吻」
〈十分愛〉

走到洗手間，鎖上門，James才拿出手機，點開Jessie傳來的信息：「你點知架？」

James馬上回覆：「我見到Angel個IG。」

過了幾分鐘，Jessie還沒有回覆，這次James沒有再等下去，忍不住又發了一則信息：「你有無去睇醫生？仲行唔行到？」

「未。」Jessie簡潔地回覆，可是很快又多了一行信息：「我行唔到係唔係你黎扶？」

「我都想。」，James輸入了，正準備送出時，卻想起那夜在蘭桂坊，Raymond扶着Jessie上的士的畫面，於是又刪除了，改成：「你有Raymond啦。」心想一陣酸溜溜的滋味。

畫面明明顯示Jessie在輸入中，可是James還是久久未能看到她的回覆，他又忍不住說：「我媽之前都有扭親過，佢有隻藥好勁，捽下就無事，你要唔要？你要我後日放工拎比你？」

過了約一分鐘，Jessie簡短地回覆：「唔洗啦，唔該你。」

但我想見你，James心想。

終於，James再按捺不住自己，說：「我地已經半個月無見過面。」

眼見Jessie沒有反應，James又輸入了一段信息：「我想見你。再唔係我黎你Hall比你都得，你比我見你一面好唔好？」

過了好幾分鐘，Jessie還是沒有回覆，甚至下了線。

James嘆了口氣，氣餒地回到房間，只見Kay躺了在床上，背對着自己。
書桌上，放着蠟燭早已熄滅的蛋糕。

James重新燃點起蛋糕上的蠟燭，坐在Kay身旁，說：「一個月快樂呀，我地吹蠟燭啦。」

「唔吹啦。」Kay繼續抱着床上的一隻Hello Kitty公仔，頭也不抬地說。

「對唔住啦，我不嬲肚胃唔好，唔係有心架，唔好嬲啦，耶～」James撒嬌道。

「咁我份一個月禮物呢？」Kay問道。

「一個月禮物？」James說出口的瞬間馬上意識到自己說錯話，馬上補救道：「我緊係有準備啦，不過諗住聽晚食飯時先送比你，所以係屋企咋嘛。」

「真係嘅？」Kay轉過身來，像小孩似的，單純地看着James問道。

「真架，我地吹蠟燭先啦好無？」James微笑道。

「好啦！」Kay這樣高興地坐起來，和James一起把蛋糕上的蠟燭吹滅。

蠟燭吹滅後，Kay用叉把一小塊的蛋糕遞到James的口邊，James看着一大塊的芝士卻猶䂊了。

「做咩呀？你唔鍾意食呀？」Kay問道。

事實上，James從不吃芝士，不論是Pizza上的，還是蛋糕裏的，每次嚐到那味道都令他想吐。

然而，Jessie卻最愛吃芝士，但每次為了遷就James，Jessie都會故意改吃其他東西。

可是，對着Kay，James卻不敢像對Jessie那樣說出實情，怕Kay會不高興，只好勉為其難地張開口，沒怎麼咀嚼就把那塊蛋糕呑了進去。

「好唔好食呀？」Kay期待地問道。

「好，你整嘅緊係好食！」James的臉上雖掛着笑容，實際上那股芝士味卻讓他想吐。

「咁你食多D啦。」說完，Kay又把一塊蛋糕遞到James嘴邊。

James只好張大口把喂到嘴邊的蛋糕吃掉。
-----------------
Sorry呀，打打下又胃痛，實在打唔落去，應承大家，如果聽日無咩事，一定會完咗依章佢

等你

Take care

推

保重啊

take care
正評咗你喇

保重身體！ 文可以遲啲出. 早D休息

留名

樓主保重身體 等你呀

樓豬保重！唔好食日本隻eve

james狙擊隊
個人咁嘔心 抵你食芝士食到想嘔都冇得嘔

take care

第20個正評我比嘅
上次miss咗ig story 好想快啲有得睇
尤其條姣婆bitch kay

支持

樓主take care

正皮不解釋

留名

樓主休息下啦

過嚟新post留名

Lm

Hea左幾日
新po留名先

由頭追到落尾 第一次留名ʕ •ᴥ•ʔ

Jessie要健健康康啊
有唔舒服就唞吓先
好返先寫都唔緊要啦

新po留名

樓主休息多啲～

多謝大家留名同關心，食咗藥好少少，就去咗打文了，今晚可以完第十八章啦，YEAH
-----------------------
第十八章（7）

第二天晚上，James和Kay去了一家日式餐廳慶祝。

「你想食咩呀？」Kay問道。

「你揀呀，你揀嘅我都食。」James盯着手機屏幕說道。

眼見James連餐牌都不看一眼，只顧着看手機，Kay合上了餐牌，不發一言。

「不如⋯⋯食你鍾意食嘅海膽飯呀？」過了一會兒，James終於發現Kay沉默了，才馬上打開餐牌補救。

「我唔食海膽架。」Kay單手托着下巴，雙眼毫無焦點地盯着桌子說道。
係喎，鍾意食嗰個係Jessie⋯⋯James心想。

「咁要個三文魚盛宴？」James這次選擇了大眾化的三文魚。

「好呀，」Kay的目光這才回到James身上，「咁你呢？」

James鬆了口氣，說：「我要碗鰻魚飯得架啦。」

由於餐廳裏的人並不多，過了不久，二人點的食物便到了，James一邊吃着鰻魚飯，一邊留意着手機，而這一切Kay都看在眼裏，但她沒有說破James。

直至James把Kay送回家，準備走的時候，Kay才忍不住抱着James，問道：「你愛唔愛我？」

James也伸出手，抱着Kay說：「我緊係愛你啦，傻瓜，做咩咁問呀？」

「真係嘅？」Kay抬起頭看着James那被街燈染得微黃的臉問道。

「唔愛你愛邊個？」James摸着Kay的頭頂說。

Kay若有所思地看着James，像有甚麼想說，可是過了好一會兒，還是甚麼都沒說出口，只緊緊地抱着James說：「我好愛你，你唔會好似佢咁離開我架可？」

聽到這句，James的心突然像被甚麼揪了一下。

James想起Kay以淚洗臉的那些日子，那張憔悴得讓人看了都心疼的臉，他承諾過要對她好，不讓她再承受那些傷痛。

想到這裏，James抬起Kay的下巴，低下頭，輕輕地親了上去，然後看着Kay那被美瞳放大了的眼眸，說：「傻瓜，點會呢？乖，依到大風呀，一陣凍親就唔好啦，返去啦好無？」

「嗯，好啦。」Kay不捨地說。

James看着剛走了兩步的Kay突然又走回來，掂起腳尖，用力地吻了自己一口，然後情深款款地看着James的眼眸說：「但我唔捨得你。」

其實Kay最想聽到的是James叫她別走，要她多陪自己一會兒，沒想到James卻說：「最多返去我再同你FaceTime啦好無？」

神女有心，襄王無夢，Kay也只好說：「好啦，真係拜拜架啦。」

「係啦，長氣鬼，快D返去啦。」James揮着手對Kay說。

Kay只好依依不捨地步入大廈門內。

看着Kay遠得已無法看見的身影，James再次拿出手機。
---------------
夜D更多Part

點解James成日覺得Kay慘 Jessie嘅傷心就總係不為所動

咪就係，男人真係賤

新po留名
Jessie要保重身體呀

追到當係草

得不到永遠是最好的

希望你盡快可以睇到

第十八章（8）

回到家裏，James如常地和Kay視像聊天，一直到深夜兩時多，Kay都掛線了，James還不願去睡，倒是開始享受起一個人獨處的時光。

自那天和Jessie分開後，James便愈來愈夜才睡了，因為他喜歡這夜深人靜的時刻，唯有在這個時候，他才不被任何人打擾，可以沉醉在只有自己的世界裏，為所欲為。

他可以隨意地看些無聊影片，或是發了狂似的打機，又或是翻開舊照片，肆意懷愐昔日的美好時光，而不用理會任何人的感受，仰或是世間的一切對錯。

而這夜，Jessie為他回憶過去提供了最佳的素材。

「叮！」聽到手機震動，James馬上放下了手上的遊戲，拿起手機看Jessie剛傳來的照片和信息：

「淚光都光不過黑夜盡頭。回憶每晚逆襲，就讓你也和我分擔一下那份傷痛。」

一幀幀印着二人臉龐的照片突然毫無預兆地映入James的眼簾。

「記得那年情人節，我們笑的多燦爛。」

看着那年James背着Jessie拍的貼紙相，那青澀稚嫩的笑容，回憶突然一瀉而下⋯⋯

「還有那年生日，你為我花光零用錢和打機贏來的獎金，去買了我最喜歡的耳環，還吃了最貴的餐廳，只為了讓我快樂。」

James想起，那年他和網友們參加了一場LOL的電競比賽，好不容易才贏了幾千塊，但他想也沒想，就給Jessie買了一雙她最喜歡的Swarovski耳環，還特地預訂了一家近千元一頓的餐廳。最後，那個月James窮得幾乎不敢再踏出家門。

「那年的白色情人節，早上五點就起來為你準備的心形三文治。」

James又想起，那天，他如常出門上學，走到轉角處，突然有人捧着三文治跳了出來，嚇得他大叫了一聲，心臟都快要跳出來。定眼一看，才發現那人是Jessie，甜蜜與恐懼交織在一起，頓時教他哭笑不得。

「那年你十七歲生日，精心為你準備的沙灘驚喜。」

James又想起那個Jessie為他悉心準備，那個有生以來最多人替他慶生，最叫他畢生難忘的生日。

「那天十八歲的日出，我們一起手牽着手行夜山，看最美的日出。」

James又想起那段漆黑的山路，還記得那時伸手不見五指，唯有月光照得地上樹影婆娑，偶爾聽到風拍打着枝葉的聲音，或是遠處的湍湍而下的流水聲，已嚇得二人緊緊地抱在一起向前。

「那年的澳門之旅，我們在海邊漫步時，一起看過的月光。」

James又想起暑假時，二人第一次一起去的小旅行，他答應過她，以後要是結了婚，晚上也要這樣手牽手地一起散步，一起看着月光，一起談天說地⋯⋯

可惜，一切都變了樣。

「你答應過要和我繼續找好吃的，可惜，還未找到的店鋪、吃到的美食，再沒有機會吃到。明明急着給對方最好的，怎麼到最後竟成了傷害？」

我都好想繼續同你好食勻依個世界，繼續比最好嘅野你，但係我唔可以再咁做，我原諒唔到我自己⋯⋯James心想。

「簡單美好的幸福，怎麼一個她會破壞了一切？花光心思待你好，你怎捨得拋開我，投入她懷裏？」

明明你咁聰明，點解你仲諗唔明？我唔值得你對我咁好，你應該搵一個更加好嘅人⋯⋯

「把回憶走過一遍，又要接受現實，繼續生活。雖然我很想見你，可是我不能，因為我還愛你，但你已經不愛我了。待哪天我放下你了，我們再見吧，祝你們一個月快樂，你要過得好好的。」

看到這裏，淚水已把James淹沒了，不僅是眼眶，還有他整個靈魂，可是他卻樂於沉浸於其中，不願走出來，就像Jessie那樣。

對唔住⋯⋯
--------------
預告：下一章主角會係Alan
多謝大家留名支持，小妹去休息了，
多D留名正評我會好快D架
IG：@jessie_lannn
傳送門：

屌你kay咪又係搶人男朋友 做乜鳩呀

Alan dede!!!!!!
俾啲心機追Jessie啊
我都好想食姐姐

既然覺得配唔起人地就放過人地咪再搵人啦 做多左啦

jessie send完回憶完就唔好再中個頭落去喇
james只係一棵嫩草

越睇越心疼Jessie 同埋憎Kay 呢個心機重嘅八婆
繼續追文

呢段真係好sad

睇到好sad

可唔可以之後寫James 狠飛kay呀？
好想睇呢個賤人有咩報應
James 都係賤

辛苦樓主 好好休息先 等你

真係sad到呢
兩條女都係受害者
遇著個未懂事嘅男人

係依個世界 賤人好多時候反而過得仲好D

That’s true.

多謝你地

新po留名
james pk

看到JAMES這種男人好煩，三心兩意。
請不要容女主返食回頭草。求求你！
ALAN 無心向學掛住追MISS，追到都只會是第二個JAMES
心中希望一係就RAYMAND 一係就當女主放低了他重新振作完故好了。
一係爆D俾K哥追左番去。
最希望JAMES一無所有連KAY 都走埋，
謝謝

我可能會剪咗佢碌鳩
睇吓有幾嬲啦[/quote]

Jessie 覺得我呢句係講笑定認真
男朋友認真咗好嬲
我係咪匿名上網都應該收斂吓好d

好明顯講笑啦
今晚俾男朋友懲罰吓當無數啦

睇下點叫錯法 如果叫左另一個女仔名果斷分手 正常拍拖都唔會啦 佢叫得果個名代表潛意識未放低佢

唔啦，其實佢不嬲唔鐘意我用呢啲野黎講笑
佢成日淨係話覺得咁好恐怖
我都唔知係佢認真咗定我過咗火
淨係得佢講，講完就block7我
我都會攰架

我拍拖都唔會俾男朋友知自己連登acc

佢外國大學申請唔到咪俾佢囉
橫掂(我覺得)冇咩唔俾得佢知
雖然佢同我講冇上成人台而且啲嘢清得好足
不過其實機緣巧合下我見到佢有上去睇AV
雖然我好憎佢呃我，不過我都係由得佢啦
點知轉頭佢起我底用我鳩噏啲嘢嚟屌柒我
心都淡

你俾得個acc佢就要預左自己d野俾佢睇曬 可能佢睇av唔好意思同你講啫到時你同番佢講呢個問題 佢可能講：呢d又點同呢

所以我都唔明佢做乜嘢
其實我攞呢啲嘢嚟講笑係咪真係好過份
明明我都唔介意俾佢見到

我覺得呢果句野係講笑 同埋叫左另外一個女仔名嬲係正常 俾我都會好嬲 啫係如果係男朋友知自己唔係呢type人 可能見到都係得啖笑 不如你問佢嬲乜 我都唔係好知...

唔明有咩好嬲喎，係女朋友面前叫錯名咁大罪，抵嬲啦，但係人都知唔會真剪啦，只係誇張嘅講法姐，唔係咁都嬲呀嘛

我都唔知嬲咩
有冇巴打可以俾吓男方嘅意見

我好似成日都戇戇鳩鳩咁講笑得罪佢
佢連我中學出貓都攞嚟講
話咁樣唔得
雖然個個都出貓唔伏我都出貓
不過係咪真係有人背出師表可以唔出貓

頹到係咁打錯

屌你男朋友真係認真撚黎

係啊記得佢媽媽問我鐘意佢啲咩個時我真係答鐘意佢認真
然後佢媽媽同我講，呢啲嘢唔可以睇樣架
我諗我依家明佢講咩啦

佢阿媽話唔可以睇樣 啫係你男朋友其實係唔認真？

我都唔知唔想諗佢

睇返自己好似騎劫咗個post咁
都係交返個埸俾Jessie啦

佢仲後生

又準備係alan. 😪😪😪😪😪
煩男人老是常出現

kay真係好煩 好想佢快d收皮

我無所謂呀。其實我好鍾意你依種直率嘅性格，都幾Fun呀，希望你男朋友唔好咁認真快D同你好返

依家先開始打文，預告定今晚應該1點先出到

講笑唔洗咁認真嘅
而且你係話 如果叫錯第二個女仔先會剪 咁佢唔叫錯咪冇事 其實有咩好嬲？
利申 我同男朋友都有互相交換ac名 不過從來冇stalk 對方
上網9up講笑都有人mon住 都幾恐怖

文呢 jessie

等文

等Jessie 篇文嚟錫返我

抱歉Alan遲少少先出現
---------------------
第十九章（1）

「如你已應驗甜蜜夢境
塵埃飄渺間早已落定
從出生當天角色早已禮成
只可合照 縮影」
〈塵埃落定〉

不知不覺間，時間來到Sem尾，也許是先前忙着傷心，Jessie到了最後關頭，才發現有無數的Paper、Project、Exam在等着自己。面對數之不盡的作業，Jessie每天不是上課，就是摺Lib做功課，夜夜焚膏繼晷的，和作業拼個你死我活。

「點解我要讀依科？我嗰陣一定係顛咗，先會信D人話努力考好DSE，入咗U就無咁辛苦嘅屁話，明明仲辛苦過考DSE！」已做了一個晚上Paper的Jessie忍不住對電腦咆哮。

「你有時間做Paper咪算好囉，我連做嘅時間都無，點解我要上莊呀！？」坐在旁邊的Angel也不禁埋怨道。

「咁你又唔好咁講，唔上莊你又點出到Pool，突破到A0嘅命運呢？」Jessie看着Angel的背影調侃道。

自那夜起，Jessie不再夜夜以淚洗臉，生活開始重回正軌，Angel終於把和Jacky一起看日出的事告訴了Jessie。

「可能我唔上莊都出到Pool呢？」Angel說。

「事後孔明，你依家講乜都得架啦。」Jessie說。

「確確！」突然有人敲響了房門。

「呀，我唔記得咗同你講，Jacky今晚會上黎搵我。」Angel說。

「做咩要上黎搵你？」Jessie問道。

「聽日我要考嗰科，Jacky話佢之前Take過，個Prof.係Killer黎架，佢話上黎同我溫書喎。」Angel說。

「你唔去佢間房溫？」Jessie問道。

「佢間房比D男仔霸咗黎打機，」Angel雙手合十，向Jessie哀求道：「你都唔想我爛Grade架。」

看着Angel那張戴着厚眼鏡的傻樣子，Jessie很快便心軟了。

「唉，好啦，不過你等我着返件個Bra先。」Jessie之所以不想讓Jacky上來，除了會覺得不自在外，最大的原因是她懶得穿胸圍。

待Jessie穿好衣服後，Angel才跑去把門打開。

「你終於捨得開門啦，」Jacky捧着電腦和筆記，還有一碗還熱乎乎的燒賣魚蛋走進來，「我驚你會溫到肚餓，叮咗D宵夜比你食。」

「哇，好香呀！Sorry啦，最多我請你飲野啦。」Angel說道。

「有咩飲先？咦，Jessie姐都係到呀，打搞晒。」Jacky向Jessie揮手說。

「邊會呢，Jacky哥。」Jessie坐在書桌前，向Jacky露出一個頗為虛偽的笑容。

Angel不知從哪找來一張小巧的圓摺櫈，放在自己的椅子旁。

「有薑茶、杏仁茶、黑糖紅棗茶⋯⋯」Angel如數家珍地說着。

「哇，咁養生呀你。」Jacky看着Angel抽屜裏數之不盡的沖劑說。

「係呀，日日咁熬夜法，唔養生D我諗我死咗好耐架啦。」Angel說。

「有我係到，點捨得比你咁早死。」Jacky看着Angel的眼睛說。

聽到Jacky的說話，Angel的臉上綻出一個羞澀的笑容。

然而，坐在一旁的Jessie卻不禁打了個顫。

突然，Angel和Jacky都沒再說話，Jessie好奇地用眼角偷看二人，竟發現Jacky在吻Angel。

看到這畫面，Jessie的心像被一根很幼的針輕輕地劃過。她不禁閉起雙眼，開始懊悔自己怎麼還有勇氣留在這當顆閃閃發亮的電燈膽？

「我要去Library借一借書，你地慢慢。」Jessie穿起外套，拿着手提電腦和兩本書便走了。

「都成11點幾，咁夜仲有書借架咩？」Angel看着被Jessie推開的門，單純地問道。

你係真蠢定真係太單純，佢擺明頂我地唔順啦⋯⋯Jacky心想，然而，口裏卻說：「快D溫書啦，一陣Retake唔關我事架。」

聽到「Retake」這個敏感詞，Angel不再深究，馬上乖乖打開筆記。

圖書館的地牢是24小時開放的，除了走到盡頭有一些書架外，這裏主要擺放了多張色彩繽紛的書桌和椅子，還有幾張軟綿綿的沙發椅和軟墊，為的是提供一個讓學生可以輕鬆溫習的地方。

所以，每當Sem中的Midterm，或是Sem尾的Final period，你都可以在這裏看見莘莘學子那埋頭苦幹、叫苦連天的憔悴樣子。

而這是Jessie第一次來這裏。

Jessie剛走下樓梯，便看到一個熟悉的身影，正坐在一排矮桌前，眼睛盯着電腦，雙手在鍵盤上揮舞着。

那是Raymond。

自那夜女籃練習後吵了一架，二人除了偶爾在宿舍相遇時便對對方點頭打招呼外，便沒有再面對面說過話了。

Jessie還未想到要怎面對Raymond，也不願深思，便悄悄地走到圖書館另一端的圓桌。
-------------------
多謝大家支持，多人睇唔排除聽日會晏就就出文
IG：@jessie_lannn
傳送門：

呵返，唔好唔開心

唔記得PO埋條LINK添不過要過多幾Part聽先有Feel

又係Raymond

到Raymond出場

進宿

正呀jacky angel

好憎raymond 狗公feel

繼續繼續繼續繼續

好想食燒賣(錯重點
開始想睇埋Angel示意圖

有你呵即刻開心返

我都係

你喺度講唔驚佢見到又嬲咩

其實基本上件事都解決咗啦
仲要有Jessie呵返

我想知Jacky有幾矮多啲

angel加甜

推啊

之後仲會唔會額外加篇俾Jacky同Angel啊

都係講笑姐 認真到咁為乜？
有啲嘢又唔係難分真與假 唔係真係閹撚咗佢 真係幾痛苦下
其實share ac 絕對唔係一個好辦法 你都有自己嘅私隱同空間 咁樣剝削自己嘅娛樂好咩

利伸：唔撚柒知嬲乜

包玉剛24/7開放

btw新讀者lm

我都依家都係覺得結婚仲係初戀既人好神...

所以女仔其實搵個大過自己幾年嘅男仔，反而最適合

矮過Angel少少姐，我諗最多半個頭？

最尾就結局時會，不過唔會加甜

所以對的人還不如對的時間，等雙方都夠成熟嘅時候係埋一齊，雖然未必係最愛，但反而會結婚

第十九章（2）

可是，要來的終究還是會來。

「做咩見到我都唔叫我？」Jessie剛把手提電腦從保護套取出，Raymond便站了在Jessie身面前。

「我見你咁專心，費時打擾你咋嘛。」Jessie面不改容地說道。

「你介唔介意我坐你隔離？」Jessie這才發現Raymond手上正捧着手提電腦。

「隨便。」Jessie替Raymond拉開身旁的椅子說道。

「你隻腳好返D未？」Raymond問道。

「後尾我去咗睇跌打，包咗幾日布，依家好返啦。係啦，唔記得多謝你枝藥酒添。」Jessie說。

「唔洗客氣，最緊要你無事。」Raymond打開手提電腦說道。

說完這句話後，二人都專心致志地盯着各自的電腦屏幕，再沒有再說過一句話。

直至Jessie做累了，忍不住偷看了Raymond的電腦屏幕一眼，發現Raymond原來不是在做Paper，才疑惑地問道：「你打緊D咩呀？」

「無呀，我諗住申請下年去Exchange，準備緊D資料同自介咋嘛，」Raymond回答道，「係呢，你有無諗過要去Exchange？」

Jessie想起初中的時候，有一位老師告訴過她，大學的生活有多美好，尤其是去外國交流一年的那段時光，不僅認識世界各地的人，還有機會周遊列國，是她人生最美好的回憶，亦是大學必做的五件事之一。

然而，自從和James在一起以後，Jessie便漸漸忘記了這回事。

「有呀，係咪好難申請架？」Jessie問道。

「睇你想去邊個國家邊間U啦，如果唔係好高要求嘅，基本上過三都申請到嘅，點呀，有無興趣同我一齊申請去Prague？」Raymond看着Jessie的側臉問道。

「點解你揀Prague？唔揀英國或者美國嗰D？」Jessie好奇地問道。

「因為⋯⋯唔話你知！」Raymond神秘地說。

「一定係因為你唔過三啦！」Jessie說。

「你就唔過三，我GPA雖然唔高，但假假地都有3.4架！」Raymond神氣地說道，「咁比着你又會去邊呀？」

「我都唔知，可能⋯⋯英國掛，我想親自去一次Laugharne。」Jessie的腦海浮現了Poem in October裏所描述的美景。

「英國爭崩頭架喎，你真係想去？」Raymond問道。

這句話使Jessie想起，她這個Sem的功課幾乎都是Deadline前一秒，甚至過了Deadline才交，實在不太可能去到英國。

「跟我去Prague啦，都好正架，最緊要係物價無咁貴，負擔無咁重呀嘛！」Raymond像是推銷員地向Jessie推銷道。

「係咪架？」Jessie狐疑地問道。

「我自己都去，你話呢？不過你係報就快啦，都就快Deadline架啦。」Raymond說道。

究竟我去唔去Exchange好呢？Jessie心想。

「我份Paper都未做完，做埋先再諗啦。」Jessie一時三刻之間無法做決定，還是決定先解決還有不到12小時就Deadline的Paper，視線重新回到自己的電腦屏幕上。

就這樣，二人重新開始忙着各自的事，沒有再怎說過話，可是比起滔滔不絕的對話，Jessie更享受這種默默相伴的感覺，總比獨自挑燈苦讀來得溫暖。
-----------------
自從我話胃痛就不時收到大家嘅關心，真係好Warm，我食咗兩日藥已經無痛啦，多謝你地
究竟Jessie會唔會去Exchange呢？Btw下Part到Alan！

好聽樓主識貨

Raymond真係好player

可能到最尾 樓主同我地講
“其實Raymond係我現任”

jessie要去exchange 呀!!!

咁我諗緊Raymond睇到我地d留言
然後好想澄清但係Jessie唔俾佢透劇

想了解下 其實大家點解會話Raymond係player?
我自己個人覺得佢都唔差

未知係咪player 要再睇下先

係咪佢太過主動

我都覺得Raymond 唔錯

Year 1 Sem 1就申請，咁快咩？

lm

一語道破

屌 我都唔敢想像自己朋友同識既人甜既場面

連登有愛

其實我覺得Raymond係幾好
可能對比James太衰

Laugharne

Oops

係咪因為之前jessie仲未分手嗰陣
Raymond就已經係咁想溝佢？
跟住raymond之前拍拖hurt人hurt得好過份
所以覺得佢太乞人憎？

留名

btw 俾人戴綠帽真係好慘

臨瞓前一推

可能係 但我自己覺得佢以前做錯 而家肯認錯 會內疚已經好好

見到jessie咁pure真係唔忍心見到佢同raymond一齊
陣間又比人hurt多次

多謝你

有人幫推真好

見到Jessie話唔開心
今次等我呵返你
順便推下

又等文

PUSH

幾時出文

第十九章（3）

「登登！今次係珍珠奶茶！」Alan隔着鐵門對Jessie說道，「我知你唔鍾意D奶粉味，得登加咗三蚊轉鮮奶架。」

這似曾相識的畫面，叫Jessie想起了James。

「我想飲珍珠奶茶呀！」Jessie對着手機裏的James說，「不如你買比我呀。」

「吓，十一點幾啦喎，咁夜你早D訓好過啦。」James一邊忙着打機，一邊對電話裏的Jessie說。

「十一點幾架啦？死啦，我今日Target都未meet到，仲有幾份Past Paper未做完呀，無啦無啦，仲有幾日就開考啦，今次實唔夠時間溫，實無Level5啦！」Jessie氣餒地說道。

「你明明都做過晒，重做咋嘛，唔好咁緊張啦。」

「你話點解我會做極都錯？」Jessie說。

「係咪太夜，你無精神做咋？，不如早D訓，聽日早D起身做仲好啦。呀！頂！⋯⋯」James對着電腦屏幕激動地說道。

「可能啦⋯⋯咪住先，你唔係應承咗我會溫書架咩？你又打機呀？」Jessie想到這裏，語氣都變了。

「邊係呢？我啱啱溫咗陣，有D攰想放鬆下姐！」James故作鎮定地說。

而事實上，James所謂的「溫咗陣」也只不過做了一條數，便玩了幾小時的遊戲。

「乜你咁架！唉，算啦，我唔想同你講，我訓啦，拜拜！」Jessie未待James回應，她便掛線了，然後氣鼓鼓地跑到床上。

第二天早上，徹夜失眠的Jessie睡到日上三竿也未起來，直至有人敲門，Jessie才睡眼惺忪地走去開門。

「登登！你最愛嘅珍珠鮮奶茶，微糖走冰！」James的臉上掛着燦爛的笑容，左手正拿着一袋飲料。

看到James手上的珍珠奶茶後，Jessie頓時睡意全無，心情大好，可是，她又不想輕易原諒James，便冷冷地說：「我今日唔想飲喎。」

「但我買咗啦喎，比下面，開門比我入黎啦。」James擺出一副可憐的樣子看着Jessie。

「我依道門唔會開比D唔溫書，淨係掛住打機嘅人入黎架。」Jessie瞪着James說。

「邊係呢！我帶咗D Past Paper黎諗住同你一齊做架，我琴晚唔識做先無做咋嘛，你快D教下我啦。」

看着James那張可憐兮兮的樣子，Jessie很快就心軟了。

「拿，你入得黎就要做晒D Past Paper先走得架！」Jessie說。

「堅係啦，有你係到，我一定做得晒！」James堅定地說。

「Hello？你開門比我入黎未呀？」Alan的話喚醒了Jessie，Jessie連忙打開門。

「但我今日唔想飲喎。」Jessie疲累地說道。

「吓，你講笑咋下嘛？比下面啦。」Alan臉上的笑容隨着Jessie的話垮掉了。

「你D功課做成點呀？」Jessie沒有理會Alan的話。

「飲一啖啦，我特登買比你架⋯⋯」Alan說。

Jessie知道，若她不答應，Alan大概會因此和她糾纏半堂，為免浪費時間，Jessie只好如Alan所願，接過珍珠奶茶，不徐不疾地喝了一口。

又香又甜的奶香混合醇厚的茶味，加上煙韌的珍珠，是Jessie以前的最愛，每次喝到都會心情大好，可是，不知從甚麼時候開始，味蕾成了枯萎的花蕾，再無法開出昔日絢爛的鮮花。

「哇，你個樣做咩咁殘。」Alan看着Jessie碩大的黑眼圈問道。

「我琴晚訓咗三個鐘咋，點樣唔殘？」Alan還未來之前，Jessie已累得不小心在飯桌上睡着了。

「哇，三個鐘，住Hall真係咁多野玩咩？定又落咗老蘭飲酒呀？定係又諗起個Ex諗到失眠？」Alan猜問道，還是不願翻開書。

「係呀係呀，打開本書啦，八卦！」Jessie無奈地說。

「雖然你個樣殘咗D，不過都係咁可愛。」Alan仍舊盯着Jessie的臉說道。

這個多月來，Jessie漸漸聽慣了Alan的花言巧語，除了偶爾翻一下白眼，也懶得再給反應他。

「第28頁，上次叫咗你翻去睇咗D問題先，然後今堂我會播錄音，再一齊做咗後面嘅練習佢，你睇咗未？」

「咩叫沉魚落雁，閉月羞花？」

「你係邊到睇架？」Jessie一臉疑惑地看着Alan，心想：我明明無教過你架，你又無可能咁神心自己去睇書架⋯⋯

「你答我先啦。」

「用黎讚古代四大美人架囉，姐係靚女呀，做咩呀，你準備寫情書呀？」這次換Jessie八卦起來。

「係呀，如果咁寫你覺得點？」

「打開書啦。」Jessie沒好氣地說。

「你答我先啦！」
-----------------------
多謝大家耐心嘅等候，有無人咁夜仲睇緊架？
有嘅留言話我知，等我考慮下要唔要出多Part

多謝你啊

有有有!

有

有！！！

有睇

大把時間等

Alan都幾有恒心

睇緊！

有！

差啲唔記得咗邊個Alan

今晚仲有冇

第十九章（4）

「我覺得⋯⋯你不如努力讀書先，入到U先溝女都未遲啦。」Jessie苦口婆心地說。

「你答我啦！」可是Alan還是不放棄。

Jessie無奈地用手按了按額頭，然後托着臉頰，看着Alan說：「佢鍾意你嘅話，你情書都唔洗寫就溝到啦，唔鍾意你嘅，寫到柳永咁靚都無用架。快D打開書啦。」

說完，Jessie索性移開Alan壓在書上的手肘，親自打開Alan的書。

「咁你鍾唔鍾意我？」Alan認真地看着Jessie問道。

Jessie以為Alan又在開自己玩笑，便頭也不抬，想也沒想就回答道：「你呀？難D囉，日日都串我！」

「邊有呀？我明明啱啱先讚完你可愛。」Alan一臉無辜地說。

「咁仲唔係串我？」Jessie用力地按了按書脊，抬起頭的瞬間對上了Alan的視線。

「我認真架！我真係覺得你可愛架，你唔係次次都覺得我串緊你吓嘛？」儘管Jessie翻開了書，可Alan還是一眼都沒有看過那頁書，目光仍然緊追着Jessie的臉不放。

然而，Alan誠懇的眼神並沒有打動到Jessie，畢章Jessie從沒想過自己的補習學生竟會愛上自己，就像她沒想過James會愛上別人一樣教她感到不可思議。

「我，唔，信！」Jessie故意在每字之間頓了頓，續說：「你一定係無做功課，諗住咁講我就唔會嬲，係咪？！」

Alan這才發現，原來自己努力了這麼久都是在對牛彈琴。

「呀，我真係就快比你激死。」Alan摸着額頭說。

「大家咁話啦，比你嘅功課一係唔做，一係做得一半，我都就快比你激死。」Jessie看着Alan問道。

呀！殺咗我啦，點解你讀書咁叻，偏偏依D野就咁蠢！？Alan心想。

Alan終於敵不過Jessie的堅持，面如死灰地把目光移到了題目上。

「我播錄音啦。」Jessie說。

接着，Jessie手機便開始響起一把清脆的女聲：「卷三聆聽及綜合⋯⋯」接着，便是悠揚的綠袖子音樂聲。

聽着這催眠曲似的音樂，一直托着下巴的Jessie本打算閉目養神幾秒，卻不小心睡着了。

「跟住呢？」直到錄音都播完了，Alan筆記都寫好了，卻發現Jessie伏在桌上，沉沉地睡着了。

有無咁攰呀？Alan心想。

Alan低下頭，細看Jessie的臉。白晳的皮膚上沒甚麼瑕疵，本來不多的眉毛因為被眉筆修飾過的關係，看起來濃密了不少，即使閉上了眼，仍能看到深邃的雙眼皮摺痕。而勻稱的呼吸下，是一雙塗上了橘紅色唇膏的嘴巴，正微微地張開着，口水都快要流出來了。

看到這樣的Jessie，Alan忍不住笑了。

Alan突然想起，以前的Jessie從不會畫眉或是塗唇膏，是甚麼使她改變了？是因為那讓她傷心的前度嗎？

明明你咁好，點解佢會捨得咁對你？不過都好，唔係咁我都無機會，Alan心想。

想到這裏，Alan悄悄地替Jessie披上了外套。

過了良久，Jessie才醒來，剛巧，這時Alan去了洗手間。

Jessie迷迷糊糊地揉着眼睛，迷濛中拿起了一張被壓在Alan筆下、由密密麻麻的字組成的紙，以為是她要他做的綜合練習。

豈料，上面寫着：To Jessie，其實，我好耐之前已經覺得你好可愛，好鍾意你⋯⋯

這時，洗手間的門突然打開，嚇得Jessie馬上把手上的紙放回原位，再次伏在桌面上，假裝自己仍在睡夢中。
-----------------
見大家幫我推文，又咁有反應，今日就出咗篇長文
希望大家繼續，我都好想快D完依個故事
IG：@jessie_lannn
傳送門：

Flirt姐姐
想了解alan多啲

有恆心到嚇死人

Alan真係好可愛

愚公移山

啊唔係... 有志者事境成

小弟弟想幹大姐姐不過我覺得alan會食🍋

唔知點解覺得alan係現家既男朋友

佢好似幾cute

推啊
雖然弟弟都好，但係鍾意Raymond多啲

咁點解唔畀機會佢？

睇緊嫁 一次過睇番曬兩日既文
繼續lmlm

追到第3個po第一次留言
唔係真係alan呀嘛
係咪得我一個覺得佢好煩，好小朋友

煩係煩咗啲
都係想引起jessie注意
不過都想知alan有冇成熟嘅一面
如果有可能會加分？

我都覺得佢幾好呀

push

覺得Jessie會一直扮唔知 其實咩女未溝到之前佢對你都係好架啦

圖書館將於15分鐘後關館，要借書請到借書處辦理手續...
有冇poly撚

Btw 4日追哂
樓主寫得好好呀！ 有d位真係好痛好心up

有排都聽唔到呢句啦

唔係，我都覺得佢好煩好小朋友

無錯

寫完依part就諗起依首歌不過係普通話歌，所以我唔會列入playlist，大家聽下就算

------------------
第十九章（5）

「呀仔，你今個月補咩習補成幾千蚊？」Alan的母親跑進Alan的房間問道，嚇得Alan馬上拉開抽屜，把桌上的女裝手鏈塞進去。

「吓，就考DSE啦嘛，咪⋯⋯咪加多幾堂囉。」Alan站起來背靠着書桌，按緊抽屜，看着母親說道。

「你成日都補習，都唔見你有進步，都唔知係咪真係有用嘅，你睇你，補完返黎又唔做，⋯⋯」Alan母親皺着眉頭嘮叨道。

「得啦得啦，就做架啦，你出返去先啦。」Alan半推半拉地把母親趕了出房間，然後鎖起房門，再次從抽屜取出手鏈，放在燈光下仔細端詳一番。

這是一條銀色的幼手鏈，鏈上有幾顆小巧的星形吊飾，在燈光下格外耀眼。

呼，好彩呀媽無見到條鏈，唔係又問長問短，唔知Jessie鍾唔鍾意呢？Alan心想。

糾結了半天，Alan最後決定打給他的好朋友問意見。

「喂，你有無睇WhatsApp？你覺得條鏈點？」Alan對着手機問道。

「等我陣呀⋯⋯哇，女裝黎架喎，我知啦，你係咪諗住送比我，報答我幫你搵咗個好嘅補習老師呢？」電話裏傳來一把女生的聲音。

Alan之所以會成為Jessie的學生，還是要多得他的好朋友Polly介紹。本來Polly的弟弟是Jessie的師弟，經老師介紹便找了Jessie補習，後來Polly也一起補，再後來便是Alan了。

「你就想！你覺得點姐，如果你收到你會唔會覺得開心？」Alan認真地問道。

「呃⋯⋯睇下邊個送啦，你嘅話，難D囉！」

「唔洗呃我啦，如果係我送，D女實lur飯應！」Alan故作自信地說，實際上他很怕Polly說的話是事實。

畢竟Jessie也說過類似的話。

「咪住先，你唔好話我知，你真係諗住送比我呀？」Polly既驚又喜地問道。

「我送比Jessie架！」

聽到這句，Polly突然覺得有點不是味兒。

「吓，你追Jessie？Jessie平時戴開Pandora、Tiffany嗰D牌子野，你依D雜牌子點比呀？同埋，佢唔係有男朋友啦咩，點會比你追到？」

「佢地分咗手啦，但依條鏈都唔平架，我返咗成個月Part-time，仲揀咗好耐先買到架。」

「你覺得珍貴嘅野唔代表人地覺得珍貴架嘛，我勸你都係唔好衝出去柒啦。」

「真係咁差咩？」Alan沮喪地說道。

聽到Alan失望的聲音，Polly又忍不住鼓勵他說：「都唔係嘅，如果你揀個適當嘅時機送，可能都有救嘅。」

「點先為之適當嘅時機？」Alan一邊看着手上的頸鏈，一邊問道。

「提示都比埋你啦，你自己諗啦。」Polly不想再答Alan的問題，可是，反應遲鈍的Alan卻沒有留意到Polly的變化，繼續追問道：「喂你諗下啦，好朋友有難，唔係唔幫呀嘛？」

「聖誕囉，聖誕最浪漫啦。」Polly看着桌面上的日曆隨口說道。

「係喎！下星期就聖誕啦喎，你估Jessie有無約呀啦？」Alan興奮地說道。

「Jessie啱啱入U，一定有把仔追啦，幾時輪到你依個傻仔呀？」

「我約到咁點先？」Alan得戚地說。

「恭喜你囉咁！」

「唔好咁啦，最多約到我請你食飯啦，你幫我諗下點約佢呀，話晒你識佢耐過我識佢。」

平時抄功課搵我，晏就無人陪你食飯搵我，想搵補習又搵我，依家溝女都搵我，當我係咩？Polly愈想愈生氣。

「你自己諗飽佢啦，我要去溫書啦，拜拜！」未待Alan回應，Polly便已掛了線。

無啦啦做咩咁躁底⋯⋯Alan心想。

掛線後，Alan打開WhatsApp，點開Jessie的頭像，開始輸入：「平安夜你得唔得閒？」

會唔會太直接呢？Alan想了想，把信息刪去，重新輸入：「你平安夜有咩做？」

咁同上一句有咩分別呢？Alan想了想，又把信息刪去。

當Alan糾結了快一個小時，Polly傳來一則餐廳的資料，還有一則信息：「Jessie鍾意食日本野，你不如約佢試依間新開嘅日本料理啦。」

看到這裏，Alan頓時眼前一亮，回覆Polly：「都係你最好！」

Polly再次傳來信息：「洗乜講，諗住點報答我？」

Alan忙着約Jessie，再次看到Polly的信息，他只慣性地把信息往上拉走，再沒有回覆過她。
----------------
有無人睇緊架？多人睇嘅夜少少出多篇

一㩒入嚟就有文
sosad polly
有興你都主動啲

係度呀

我都覺得係

polly

繼續出文

Alan如果可以keep住對Jessie好嘅話
其實真係係諗得過

繼續更文

Alan都幾sweet呀

有可能應約咩 覺得Jessie始終對James最熟悉 Alan啲內心描寫真係無咁立體

感覺Alan已經自願做兵

人地只係當你弟弟
你點對佢好都唔會係嗰種感覺 好撚煩膠

因為想一章處理晒Alan同Jessie兩邊嘅描述（廢事分兩章），所以依章可能比較複雜，寫得差大家可以出聲，我睇下再點改
—————————

第十九章（6）

「人人初戀得一次
太回味那時 人人自然自私
要耗盡才終止 以後無論再找十個他 不相似
甚或要 懷念到再來一次」
《十個他不如一個你》

「終於交咗最後一份Paper啦！完Sem啦！Yeah」Jessie對着電腦歡呼道。

「吓，你就好啦，我仲要考埋聽日先完呀！」Angel累攤在床上說道。

「咁你仲快D開始溫？」Jessie問道。

「我都想溫架，但我真係好攰呀⋯⋯」Angel抱着床上的多啦A夢公仔說道。

「懶你就懶啦你。」Jessie一語道破了Angel給自己的藉口。

「叮！」這時，Jessie的手機突然響起。

Jessie拿起手機，又是Alan。

「你個學生又搵你呀？佢唔洗訓架？成三點啦喎，仲搵你。」

不知從甚麼時候開始，Alan愈加頻密地找Jessie了。不論Jessie睡前，還是起來，只要拿起手機，都總能看到Alan的信息。

Jessie按進信息，寫着：「我啱啱經過銅鑼灣，見到新開咗間食日本野嘅，好似幾吸引，不如我地搵日去試下呀，下星期五你得唔得閒？」

「下星期五係咩日子？」Jessie問道。

「平安夜囉，做咩呀？」Angel想起Jacky千叮萬囑她這天不要約人，所以Angel牢牢記住了這特別的日子。

「佢約我平安夜食飯呀？」

「哇，主動出擊喎，咁你點呀，應唔應承佢？」Angel饒有趣味地問道。

「我唔知呀，⋯⋯」Jessie言而欲止，過了幾秒又繼續說：「但你唔覺得有學生追自己，好奇怪咩？」

「係有少少奇怪嘅，但其實我覺得身份嘅野又唔洗太介懷嘅，最重要係你覺得佢個人點呀？」

「我覺得⋯⋯」Jessie腦海裏浮現了戴着金絲眼鏡的Alan咧着嘴笑的樣子，「佢好似個白癡。」

好似當年嘅James，Jessie心想。

「咁你對依個白癡有無Feel呀？」

「umm……我覺得佢有時都幾可愛嘅，成日上堂講埋晒D爛Gag，又買野比我食，仲成日WhatsApp對我噓寒問暖⋯⋯」

Jessie愈想起Alan為自己做過的事，就愈覺得他和當日追自己的James很相似，甚至連那口甜舌滑的說話方式也很似。

「聽你咁講好似都幾好呀，食餐飯又無咩野嘅。」

「但我覺得佢份人真係好膠，仲成日串我，串到我想斬死佢！」

然而，唯獨這點，Alan和凡事都順着Jessie的James很不一樣。

「佢小學雞想引你注意姐，反正你嗰日都無約，呀，定Raymond約咗你？」Angel好奇地問道。

「無呀，佢無約我喎。」

「竟然！」Angel驚奇地瞪大了眼睛。

「算啦，你嗰日有咩做？不如我同你過算啦。」Jessie以期待的眼神看着Angel。

「呃⋯⋯我嗰日約咗Jacky⋯⋯」Angel支支吾吾地說道。

「唉，可憐我依D單身狗。」Jessie搖搖頭說。

「Sorry呀，最多我聖誕陪你呀？」

「講笑咋，你同Jacky第一年嘅聖誕節，我點敢搶走你，不過下年你就要陪我啦！」

「知道！」Angel笑着說，「咁你最後決定點呀？」

「仲有排先到，遲D先算啦。」Jessie說罷把手機扔到一旁。

「你咁糾結，係咪仲掛住James？」

Jessie低着頭沒有說話。

「你其實係咪中咗佢嘅降頭？點解佢咁衰你都仲諗住佢？」Angel無奈地說。

「我無呀。」

「咁你點解唔肯同Alan去食飯？」

「我都無話唔去。去啦，去啦，怕咗你。」Jessie又拿起手機回覆Alan。
———————-
多謝大家嘅留言，請繼續
究竟Jessie依個嘅男朋友係咪Alan呢
希望聽晚完到依一章！
IG：@jessie_lannn
傳送門：

都可能因為我太趕時間出文有D求奇

I think Jessie is about to break poor Alan’s heart...

因為Alan 太似 James

Btw應約都好 期待
係咩其實我覺得Raymond都無James描述得咁立體㗎
到底James嘅諗法係改篇創作定係真㗎 勁細膩寫得好深入

應約應該就會拒絕alan dee?
alan一定會送條手鏈
jessie知佢心意 唔知怕唔怕再同james咁相似嘅人發展會繼續諗起james/ 搵代替品
若然冇興趣 知alan慳錢都捨得買條手鏈 怕佢再咁落去 只會嘥佢心機同錢
中學生要應付dse仲番part time 諗起都覺得辛苦

唔中意Alan dee

初初出文密啲長啲
而家拖左又短左好唔入肉

應該唔係，polly似係暗戀alan
我估佢哋會一齊

jessie都唔會係真心鐘意alan 只係掛住當初james追佢既感覺 替代品永遠只係替代品

好想知jessie跟住會點 收左人地份禮物再拒絕人地 定直接連人地份禮物都唔要

因為alan打得太細致🤪

Alan如果俾Jessie拒絕
上到大學一定可以搵到第二個佢鍾意嘅女仔
不過追唔追到就睇佢得唔得啦

繼續推

值得深究

有無諗過佢無心應付DSE

當初得閒D有時間打，依家忙咗難D出咁密

屌 冇

第十九章（7）

「Yes！佢應承咗我啦！」晚上十二時多，Alan剛收到Jessie的回覆，便興高采烈地打給Polly，告訴她這好消息。

而Alan沒有想過，這對他而言是好消息，對Polly來說卻未必是。

「大佬你知唔知依家幾點啦？」Polly不爽地說道。

「Sorry囉，忍唔住同你分享依個好消息呀嘛！多得你我先約到Jessie咋，係呢，你邊日得閒？不如你陪我去試下嗰間餐廳先呀，驚中伏。」

聽到這句話，Polly馬上就被激怒了，說：「間餐廳就我介紹嘅，你咁講姐係驚我伏你啦？」

「唔係呀，我唔係咁嘅意思，」Alan感覺到自己說錯話，馬上找藉口說：「其實係我想請你食餐飯答謝你姐。」

聽到這句，Polly才稍稍平息了怒氣，說：「你唔洗溫書咩？萬一你到時入唔到U，讀IVE，比你溝到Jessie都無用啦。」女生果然比男生成熟，Polly一語便道破了這事實。

可惜，男生的想法卻永遠追不上女生的步伐。

「Jessie邊有咁膚淺，佢個Ex都讀IVE，Jessie都無飛佢啦。況且，以我咁嘅資質，一定考到U嘅！你就比個機會我請你食飯啦。」Alan對着手機苦苦哀求道。

明明你上次就Fail咗兩科，究竟係哪來的自信？想到這裏，Polly不禁搖搖頭。

但想到這是Alan第一次約自己，Polly還是忍不住心動了。

「好啦，你想幾時呀？」

「就下星期五啦，我約咗Jessie夜晚七點，你同我食中午呀，呀都係唔好啦，下午茶平D呀，順便幫我睇下個Look得唔得，睇下Jessie⋯⋯」Alan滔滔不絕地說道。

Jessie前Jessie後，仲要請我食平D嘅下午茶！Polly愈想愈不爽，便說：「你咁掛住Jessie去搵Jessie啦，唔好煩住我，我要溫書呀，拜拜！」

請你食飯都咁嬲，溫書溫到躁底？Alan不解地看着被掛線的手機屏幕。

終於到了平安夜當天，Alan約了Polly在銅鑼灣的時代廣場等。

「點呀？得唔得？」Alan一臉神氣地看着Polly說道。

平日冬天都只會穿Uniqlo的Hoodie和牛仔褲的Alan，這天竟穿上了韓劇男主角經常穿的白色針織高領毛衣和灰色大衣，還有黑色貼身長褲，連臉上那副金絲眼鏡也不見了。

Polly仔細地端詳了一番，才發現Alan的眼睛原來比想像的大多了。

果然，都係唔戴眼鏡好睇D，Polly心想。

「你咁嘅樣，真係咁差咩？」Alan擔心地看着Polly目瞪口呆的樣子。

「Umm……勉強過得去啦。」Polly口是心非地說道。

「快D行啦，我地去試下間餐廳。」Alan不等Polly的步伐，便徑自往前走。

「喂，等埋呀！」Polly連忙追上前。

來到餐廳，Alan點了兩個下午茶餐，過了一會兒，食物便送到了。

「哇，你真係無推介錯喎，真係幾好食。」Alan吃了一大口碗裏的雜錦刺身丼飯說道。

「緊係！我琴晚仲上網睇咗，佢每日都有日本新鮮直送嘅刺身，今日嘅係大拖羅，你今晚記得嗌呀。呀，仲有，你有無訂位呀？今晚一定好多人。」

「err…要訂位架？」Alan頓時停下了手上的動作，呆呆地看着Polly問道，「唔知有無得Walk in呢？」

「有，你叫Jessie同你一齊係出面食返一頭半個鐘西北風咪入到黎囉。」Polly說罷，又吃了一口呑拿魚蓉壽司。

「吓，咁我今次仆街啦。」Alan頓時沒有了食欲。

「係呀，仆硬添呀。」Polly又把一件三文魚腩壽司放進口裏。

「一係⋯⋯一係你幫我攞定籌先，你到時再比個籌我咪得囉。」Alan突然想到法子，雙眼充滿希望地看着Polly。

「你係咪真係覺得我平安夜無人約，好得閒姐？」Polly問道。

雖然事實係我真係無人約好得閒⋯⋯Polly心想。

「最多我請你食多餐飯呀，求下你啦。」Alan哀求道。

然而，Polly還是不為所動，又默默地吃下一件壽司。

「最多兩餐飯？求下你啦，念在我地又係幼稚園識到依家嘅份上⋯⋯」
「唉，算啦，當我欠咗你！」Polly沒好氣地看着Alan說道。

「Polly姐果然係我最好嘅軍師，抵我請你食飯。係呢，你覺得食完飯之後應該去邊？」

「點約佢又問我，黎試伏又搵我，攞籌又搵我，食完飯去邊都問我，不如我幫你追埋佢返黎啦。」Polly放下了手上筷子，雙手摺疊放在桌上，歪着頭看着Alan問道。

「咁你不嬲都醒目過我，我問你都好正常姐，最多第時你拍拖我做返你軍師，無條件咁幫你追佢返黎！」Alan胸大成竹地說道。

對住你依個傻仔，分分鐘我U Grad都未出到Pool，Polly心想。

「一係去世貿玩下夾公仔，一係就去皇室堡對面個海旁行下，睇下海景，吹下風，然後佢凍嘅時候，你就可以除件外套出黎披係佢身上面⋯⋯」Polly腦海裏全是韓劇的情節。

「哇，好彩有你係到，唔係我都諗唔到咁好嘅安排！」Alan高興得抓着Polly的手說。

看着自己的手被Alan抓着，Polly呆了三秒，才說：「⋯⋯同你好熟呀？」然後把手縮回，低着頭繼續吃壽司。

吃完下午茶後，二人一直在銅鑼灣閒逛，一直到六時多快七時的時候，Polly便替Alan去了拿籌，而Alan則獨自一人站在時代廣場那大屏幕下等。

七時正⋯⋯

七時十五分⋯⋯

七時三十分⋯⋯

時間一分一秒地過去，然而，Jessie還是沒有出現。
----------------
復活節假大家應該都好得閒？多人睇嘅，我今晚會出多1-2篇，完咗依章佢
見到有讀者話個故仔有D拖，其實都唔係嘅，只係我將D枝節都打埋出黎，可能搞到有D長氣不過信我，個故好快就進入大直路
大家要繼續睇落去唔好棄故啊

世貿仲有公仔夾係幾多年前

14定15年到嘅事？

妖ive d人搶人男朋友 賤格

樓主保重盡快move on

jessie會放人飛機嫁咩

點解Alan可以蠢到咁 明明polly都咁明顯啦

可能Jessie訓晏左啫

愛情令人盲目喔

慢工出細貨

我覺得呢個步伐幾好啊

幼稚園識到大
唔多唔少都有啲感情掛

所謂青梅竹馬嘅感情？

move on咗啦，多謝你

依部分係我個人嘅揣測，嗰陣補習成日見到Polly同Alan互串對方，仲要識咗咁耐，所以硬係覺得佢地有D野

Truth

希望可以早啲入正題，俾啲hints Jessie現任係邊個

應該係熟到知一定冇可能一齊，就好似屋企人咁

同意同意

Exactly

唔係Alan 都唔係Raymond

第十九章（8）

「人人初戀得一次
太回味那時 人人自然自私
要耗盡才終止 以後無論再找十個他 不相似
甚或要 懷念到再來一次」
〈十個他不如一個你〉

終於來到平安夜當天，昨夜Jessie煲劇煲到幾乎天亮才睡，睡醒的時候已經是下午三時多。

陽光從窗外灑進來，溫暖了冰冷的房間，照醒了沉睡的Jessie。

然而，Jessie卻不想起來，繼續懶洋洋地躺在床上玩着手機，一直到五時多，手機屏幕彈出了Alan的信息，提醒了Jessie快到二人約定的時間了。

Jessie沒有理會Alan的信息，繼續躺在床上看YouTube裏的無聊影片，不願面對這現實。

因為Jessie還未決定好，究竟應否赴約。

「仲唔起身？五點幾啦喎。」Jessie母親突然推門而入。

「就起啦，有咩食呀？」Jessie的目光從手機屏幕移到母親身上。

「今日平安夜喎，你無約人咩？」Jessie母親走到床邊問道。

「算⋯⋯有掛？」Jessie再次糾結地看着手機屏幕。

「邊個有幸約咗我寶貝女呀？」Jessie母親好奇地問道。

Jessie猶䂊了一會要不要告訴母親，最後還是決定問一下母親的意見。

「Alan約咗我，你覺得我去唔去好？」Jessie終於放下了手機，認真地看着母親問道。

「唔係呀嘛？」Jessie母親驚訝地說，「Alan竟然約咗你？」

果然有其女必有其母，Jessie母親的反應和Jessie知道後的反應可謂是一模一樣。

「佢約咗我今晚七點銅鑼灣，其實我已經應承咗佢，但又好糾結，你話去唔去好？」

「你真係想知我嘅睇法？」Jessie母親怕自己的話會影響了Jessie的決定，但又不願看到寶貝女兒又踏上冤枉路。

「嗯。」

「我就覺得你唔好去好D啦，」Jessie母親頓了頓，續說：「你仲同佢補緊習，佢仲要考DSE，萬一分咗心點算？況且，佢都唔知入唔入到大學⋯⋯聽媽咪講，係大學搵過個好過啦。」Jessie母親認真地說道。

「但我已經應承咗佢。」

「要推佢有幾難姐。總之，要講嘅我已經講咗，如果你都係要去嘅，我都無辦法，你咁大個人，自己決定啦。不過媽咪就唔建議你去啦。」

Jessie轉過身，看着日落西山的太陽，沒有再說話。

「叮！」Jessie母親的手機突然響起信息的聲音。

「唔同你講啦，我約咗人，你自己決定啦。」Jessie母親拿起手機，忙着回覆信息。

「你約咗邊個呀？」

「秘密！」Jessie母親甜絲絲地說道。

過了不久，Jessie便聽到母親關門的聲音。

啊，究竟我去唔去好？Jessie心想。

Jessie盯着天花板猶䂊着，窗外的天色亦逐漸由白晝轉成黑夜。

算啦，我都應承咗佢，去就去啦，Jessie心想。

到了最後一秒，Jessie還是起來了，打開衣櫃，穿上了灰色的一字膊的長袖毛衣和牛仔褲，配上一雙米黃色的平底鞋和紅色的Salad側肩袋，便倉促出門了。

七時左右，Jessie來到時代廣場對面的街道上，目光在湧擠的人潮下搜索良久，終於看到Alan的身影，但卻遲遲未動身走過去。

Jessie還在糾結着。

她知道要是她真的赴約了，便是給了Alan希望，等於告訴他可以追自己。

然而，Jessie又怕母親說的話會成真，萬一Alan真像James那樣，讀了IVE，他們的結局會不會也是分手收場？她又是不是真的喜歡Alan？還是，只是把他當成了另一個James？

難道她真如Angel所說，還在想着James嗎？

想到這裏，Jessie又收回剛踏前的腳步，往後退了一步。

終於，Jessie拿起顯示着多個未接來電的手機，點開WhatsApp，輸入：「對唔住，我有D事黎唔到。等你考好DSE，入到U嘅時候，我地再食過啦。」

按下傳送鍵後，Jessie便轉身往回走，不願讓Alan承受自己的那份傷痛。

第十九章（9）

「無愛可失 得不到相戀別說失戀」
〈塵埃落定〉

晚上，Polly陪着Alan來到海邊吹海風。

「你無野呀嘛？唔好唔開心啦。」看着平日嬉皮笑臉的Alan如今這一臉頹喪的樣子，Polly擔心地問道。

「我有咩資格唔開心？我同佢都無開始過。」Alan倚在鐵柵，看着對岸五光十色的風景說道。

這句話讓Polly不知道應怎接下去好。

「你知唔知點解我會鍾意Jessie？」Alan問道。

「點解？」

「佢係唯一一個咁認真同我慶祝生日嘅女仔。」Alan漸漸低着頭，目光停留在停泊在岸邊的船隻上，繼續說：「我生日嗰日，咁啱要上佢堂。我好記得，嗰陣係做緊2014年份〈第九味〉，做做下佢突然走咗入廚房話斟水，結果就斟咗勁耐，耐到我有一秒懷疑佢特登呃我鐘。」

說到這裏，Alan不禁笑了。

「點知過咗陣，佢突然熄咗廳盞燈，拎住一個插住蠟燭嘅蛋糕仔，唱住生日歌咁行出黎。嗰一下我真係好Surprise，我無諗過佢會同我慶祝生日，仲有一張佢手寫嘅生日卡，到依家我仲擺咗係櫃桶珍藏住。我好記得嗰個係我食過最好味嘅蛋糕。由嗰陣開始，我就Feel到自己對佢嘅感覺唔同咗」

然而，Alan不會知道，Jessie對每一位學生都會這樣做。

「我以為佢同我都一樣，但原來，只係我一個自作多情⋯⋯」Alan的笑容變成了苦笑。

你份生日禮物，我都係儲咗好耐錢先買到，我都好認真架，係你感受唔到咋嘛⋯⋯Polly心想。

「可能佢真係只係臨時有事唔得閒呢？」Polly安慰道。

「無可能，其實我啱啱見到佢，佢明明就企咗係對面街⋯⋯佢仲話等我入到U先再約，佢係咪覺得我襯唔起佢HKU？」Alan突然發現Jessie原來沒有他想像的好，原來她和那些功利的港女沒有分別。

然而，他卻還是想追到她。

「咁佢個Ex咁對佢，好難怪佢會咁諗嘅。一係你入到U再約佢囉？」

「我咁嘅資質，有乜可能入到HKU，入到U都偷笑啦。係我自己不自量力，先會諗住追佢。」Alan失落地說。

「我信只要你肯努力，一定得架！」Polly堅定地看着Alan，堅定得Alan都相信了，被Polly燃亮了久違的自信。

「好！我一定要入到HKU，然後追Jessie返黎！」Alan的眼神裏充滿鬥志。

無錯，只要我努力，一定入到U！Alan心想。

依一章好長氣地仲有一Part係關於Raymond，
睇下大家反應決定今晚更埋佢定聽日先

好快手喎

推！

岩岩先追左兩日文
去左條女屋企食飯打機無追文成日

飲緊酒打緊smash bros 等你出埋下一節

今晚

今晚出啦！

可能佢feel到，不過都係扮唔知囉

原來真係唔應約!! 學生係好易自作多情 點解Alan唔問下Polly Jessie有無幫佢搞生日

想睇！！！

今晚啦

今晚啦 有時太少 好似睇完個序就完咗咁

覺得青梅竹馬唔會鍾意大家

Hi樓主，我頭先第一次開始睇你篇故
由第一章睇到依家，咁就睇左4個幾鐘
睇睇下係篇故睇到自己既影子，雖然唔關第三者或者距離事，但係都容許我係度9up下

中二既時候我識左個女仔 個陣我係全級最曳個幾個
而佢 就係老師眼中既乖乖女
個陣我同佢係排球場度識 最初真係好單純咁放學打下波
我唔係一個charm既人 其實根本無可取之處
但係後來就無啦啦一齊左 依家睇番都唔明點解

我無James咁好彩 我同佢既戀情只係維持左5個月
並唔係因為我地唔鍾意對方而分開 反正就係有人拆散我地
Anyway 我地啱啱分開個陣 仲有偷偷地搵對方
個時我地知我地已經唔再係男女朋友
但係我依然好珍惜個陣每日放學係天台見面嗰10分鐘
一個月之後有一樣好少既事 我呃左佢 跟住就再無聯絡
之後嗰一兩年我過得好唔開心 成個人無曬生存意義 有時上堂都係喊住過
有時係走廊見到佢 佢面上面次次都係嬲爆爆咁既樣 我每次都想過去同佢講 我仲等緊你 可惜我次次都淆青

好快就到左中四 中間段時間我有拍過拖 但係次次都係發覺 我依然愛佢
有一日我地之間個common friend同我講 佢想搵返我
跟住我地就開始有message對方 但係我好清楚 我只係佢一個普通朋友
有一日佢突然問番我兩年前問我條問題 我再一次呃左佢

自此之後我地再無聯絡 佢後來都同左個同級同學一齊左 去左外國讀書
但係咁多年後到依家讀緊U 我依然忘記唔到呢個人
我已經放棄左同番佢一齊既念頭 但係呢段經歷改變左我既性格同價值觀
即使我再拍拖 差唔多每次都係因為佢而分手
我亦都覺得我再無資格去愛人同被愛 已經害過太多個ex

講到呢度 大家可能唔知我up乜9 或者覺得我係個仆街
只係我睇完篇故忍唔住諗
如果當初我無呃佢
如果我係走廊有勇氣搵番佢
如果我無再一次呃佢
如果我有勇氣係佢去外國之前搵番佢
我係會唔會有0.01%既機會一齊番？
去到呢刻已經無辦法知
當年比人拆散 我覺得係被逼害
依家睇番轉頭 係個考驗 我失敗左既考驗
我願意犧牲一切換取重新接受考驗既機會
當然我呢個考驗對比起James同Jessie之間 完全唔算得係乜嘢
但係我夠膽講我對佢既愛唔會少過Jessie同James
我唔希望樓主係Jessie 我唔想睇到你受苦
但係作為過來人 我夠膽講James唔會好過得過你
每日起身就係度諗自己幾時死 可以擺脫痛苦
James係大仆街唔抵幫 但係佢都失去左個佢一生人最愛既人

Sorry樓主我打得有啲長同1999 希望你唔好介意 純粹想搵個地方比我宣洩下

今日係我地分手6年 你過得好嗎
我還很想你 我愛你
-20200412

大家都唔洗訓架
----------------------
第十九章（10）

「你幾時先到架？」Angel對着手機抱怨道。

「咪係你後面囉。」Angel轉過身，果真看到Jacky正拿着手機站在自己身後，說：「Sorry呀，遲咗少少，哇，你今日着得好靚。」

這天，Angel穿了一件紅色貼身毛衣，配上一條黑色的超短裙和短靴，修長的雙腿頓時表露無遺，臉上亦脫去了平日的粗框眼鏡，取而代之的，是一雙放大瞳孔的隱形眼鏡，還有淡淡的妝容，美得Jacky忍不住一直盯着Angel看。

「多謝，」Angel羞澀地說道，「我地去邊呀？」

「跟我黎啦。」Jacky抓着Angel的手過馬路，再走了一段路後，來到一棟略為殘舊的工廈前。

走進大堂，裏面的燈光一閃一閃的，時明時暗，一陣陰森的感覺從Angel後頸竄來。

「我⋯⋯我地去邊呀？」Angel忍不住抓緊Jacky的手臂問道。

這時電梯剛好到了。

「去到你咪知囉。」Jacky緊握着Angel的手踏進電梯。

「滋⋯⋯滋滋⋯⋯滋⋯⋯」電梯由於缺乏潤滑劑又日久失修的緣故，關門的時候發出巨大的磨擦聲，那聲音使Angel的內心更為不安，更用力地抓着Jacky的手臂，深怕會突然出甚麼事故。

在電梯裏的一分鐘，對Angel來說仿如隔世，好不容易終於從電梯裏出來了，Angel才鬆了一口氣。

踏出電梯門，便看到有一塊牌羅列着租用這層的公司名稱及所在單位，從名字來看，這裏有一間中醫診所、一間烘焙店、一間賓館⋯⋯

看到這裏，Angel的腦海突然出現無限遐想。

「喂，你停係到做咩？快D跟我行啦。」Jacky把佇在牌前的Angel拉走。
「其實呢，你覺得我地咁樣會唔會快咗D？」Angel故意慢吞吞地走着。
「快？」Jacky想了想說，又說：「唔快呀，你行得好慢喎。」

「我唔係指我嘅步速，我係話⋯⋯」Angel還未說完，Jacky便停了在一個透明玻璃門前，拉着Angel，準備走進去。

「咪住先，我⋯⋯未Ready。」Angel緊張得咽了咽口水。

「唔洗啦，Ready D咩？」Jacky沒有理會Angel的話，輸入了密碼後，一把打開了那道玻璃門，然後帶着Angel，徑自走到其中一間房門前。

「等陣先！」Angel的聲音大得Jacky準備扭開門把的手停了下來，「唔係話唔得嘅，但我需要少少時間，做好心理準備先。」

看到Angel那紅粉緋緋的臉蛋，Jacky突然明白了Angel在想甚麼。

「唔洗緊張喎，我一定會好溫柔咁對你。」Jacky索性順水推舟，靠近Angel的臉說道。

「真⋯⋯真係嘅？」Angel害羞地問道。

「嗯！」Jacky親了Angel的嘴巴一下，問道：「你準備好跟我入去未？」

Angel這才甜絲絲地點點頭。

然而，Jacky開門後的畫面卻嚇到了Angel。
---------------
究竟Jacky帶Angel去咗邊呢？出住少少鋪墊下先，小妹仲打緊，咁夜見到大家仲睇緊真係好

Jack明顯撚緊狗特登搞到人地小鹿亂撞

成間房都係叮噹？

Jacky同Angel呢pair好可愛

By the way 多啦A夢係大陸先會咁講
香港人會叫叮噹😎

會唔會最後係alan入到hku感動到jessie

快啲更啦😢 打左文就post啦，俾啲甜頭讀者

Jacky真sweet

係咪去cafe或者有jacky同angel都鍾意嘅公仔舖頭

得唔到嘅永遠都係最美好，但有D人可能淨係適合活係記憶裏面⋯⋯希望你學識處理依段感情，學識將佢擺係心入面，同時都要接受你地已經成為過去⋯⋯btw〈羅生門〉好啱你聽

我覺得佢哋應該係去整蛋糕

認真？
00後表示由細叫到大多啦A夢喎

想快啲睇埋佢 今日出得好快！幸福

第十九章（11）

「如你已應驗甜蜜夢境
塵埃飄渺間早已落定」
〈塵埃落定〉

「喂，你地咁遲先到架！禮物呢？講好要交換禮物架喎。」戴着聖誕帽的Kelvin說道。

看着自己的莊員和上莊的人這刻竟齊集在自己面前，Angel驚訝得瞪大了眼。

「你唔係唔記得，我地好耐之前係莊Group講好咗，話Book間Party Room一齊過平安夜，一齊倒數呀嘛？」Jacky忍不住笑着說。

「無可能架！」Angel連忙拿出手機，點開莊Group，才發現自己為了專心應付Final，一直Mute了這莊Group，裏面有過百則未讀信息。

Angel馬上露出一個尷尬的笑容。

「我比現金得唔得？」Angel向Kelvin問道。

「現金Double喎。」

「唉，好啦，我都無得揀。」Angel無奈地從錢包掏出兩張紅色紙幣。

「哇，Angel姐真係大方。」收了錢的Kelvin馬上便走開了。

「手袋比我呀，我幫你擺埋一邊，順便跟一跟一陣嘅抽獎禮物，你搵野玩住先。」不知是不是信不過Kelvin，Jacky跟着Kelvin走了。

房間裏，有的在打麻雀，有的在玩Switch的Overcook，有的在玩足球機⋯⋯花樣多得不能盡述，唯獨Raymond正拿着啤酒，和Bonnie站在露台聊天。

佢地傾緊咩呢？Angel好奇地走到露台。

踏出露台的瞬間，冷冽的寒風馬上竄進Angel的短裙裏，冷得Angel打了個抖，有點後悔走了出來。

「你終於黎咗啦？你一直都唔應機，仲以為你唔黎添。」Bonnie看着剛推門而出的Angel問道。

「我唔小心mute咗個group miss晒D Message。」Angel尷尬地說。

「果然係Angel呀，Prep諮唔記得，連莊聚都唔記得，」Bonnie笑着說，「依到實在太凍啦，我都係返入去先，你地慢慢。」

說畢，Bonnie便離開了。

「哇，你唔凍架？仲飲凍冰冰嘅啤酒。」Angel問道。

「少少啦，你唔留係入面？依到咁凍。」

「點解你今晚唔約Jessie？」

「點解我要約佢？」Raymond反問Angel。

「你唔係鍾意佢咩？」

「但佢鍾意嘅唔係我，我仲係依D日子約佢，咪盞比佢拒絕。」Raymond看着街上川流不息的人潮說道。

「你又知？」Angel也隨着Raymond的目光往下看。

「嗰日佢整親隻腳，我孭佢返去嘅時候，佢仲為咗佢同我鬧交，佢仲係等緊佢返黎搵自己。」

「依家距離嗰日都過咗咁耐，可能佢已經放低咗呢？」Angel說道。

「愈識得Jessie耐，愈覺得佢同我個初戀好似，似到我知道佢無可能咁輕易走到出黎，佢應該仲等緊佢返黎。」說到這裏，Raymond喝了一口冷得入心入肺的啤酒，「既然佢鍾意嘅唔係我，我仲走埋去做咩？」

「但James已經同咗嗰個女人一齊，你明明對Jessie咁好，可能有一日佢會鍾意你呢？」Angel單純地說道。

「就好似一個扮訓嘅人，你永遠都叫佢唔醒，又何苦繼續等落去？我就無咁偉大啦，我寧願趁早抽身，止蝕離場。反而⋯⋯我覺得佢個Ex可能會返番黎搵佢。」

「邊有可能，佢明明已經飛咗Jessie，仲Hurt得Jessie咁深。」

「女人分手就開頭嘅時候傷心，而當女人就快放低嘅時候，就到男人開始後悔，話唔定佢已經返咗黎搵Jessie。」Raymond的口吻就像個戀愛專家似的有說服力。

「照你咁講，佢返黎搵Jessie嘅時候，Jessie應該已經放低咗啦，仲點會一齊？」

「我唔知點講，總之Jessie就仲未放低佢。」

「就算係，Jessie都唔應該同返佢一齊！」Angel激動地說，「佢咁賤格，返黎咪盞繼續Hurt Jessie，我寧願你追走Jessie！」

Raymond想起自己當年的所作所為也和James相差無幾，而現在他也正在承受這份惡果，甚至是一輩子都在承受這份惡果。

若時間重來，他絕不會再這樣對那個最深愛自己的她。

「可能佢個Ex會改過呢？」Raymond笑着說。

「就當佢真係返黎搵Jessie啦，你唔會唔甘心咩？」

「咁有時D野唔一定要得到先開心嘅，況且我都未去到咁愛佢，如果佢地真係可以係返埋一齊，而Jessie又開心嘅，咁咪得囉。」

這句話之後，二人再沒有說過話，只默默地繼續觀察着那條人來人往的街道。

「你地係到傾咩？」這時，Jacky突然出來了。

「傾佢同Jessie囉。好凍呀，我都係返入去先，你地慢慢啦吓。」這次換Angel打着冷顫地走回去。

「你同咗Angel講未？」Raymond看着Angel遠去的身影說。

「未，我未搵到適當嘅時機。」Jacky說。

「你咁對佢好唔公平，Angel咁純，係個好女仔，你最好快D同佢講，唔係盞Hurt到人。」Raymond說。

「放心，我會搵個機會話佢知架啦。」

晚上，Jessie下車後，獨自走在回家的小路上，腦海裏不斷浮現James陪自己走過這條路的畫面。

唉，過咗咁耐，每次行依條路都仲係會諗起你，睇黎我永遠都唔會放得低你⋯⋯Jessie看着自己那被街燈拉長身影嘆了口氣。

快走到大廈時，眼前突然出現一個熟悉的身影。
-----------------
一直有讀者叫我比Hints，黎到依個位，大家覺得Jessie最後究竟係同邊個一齊？今晚我一口氣打咗成晚文，好辛苦架，睇在我咁努力嘅份上，大家都要努力，多D留言推Post＋正評呀如果唔係聽日可能就休息一晚了，多謝大家支持
IG：@jessie_lannn
傳送門：

我都係咁話，雖然我未後生到係00後

推今晚好多伏筆好好睇啊
加油

慣咗手勢㩒不推文推多次

真... 80 後多得CCTVB 唔少

即係好似而家啲人叫嘅小三，我哋會叫二奶，情婦 etc...
去YouTube下叮噹 可以睇返以前啲episode

究竟jack有咩瞞住angel

推
唔係Jacky都係仆街黎掛

Jacky唔會係仆街掛

Jacky, Raymond and James....唔係啊嘛

我希望Jacky係話要去exchange 移民等等... 而唔係已經有第二個

有時真係淆底冇勇敢去行下一步就會miss左
就返唔到轉頭

真係受過傷先有既體會 Raymond睇得好透

反而覺得Jacky未必係衰仔 唔通佢要出國讀書？

This is my prediction as well

唔好停文啊呢到好多讀者等緊你支持你咖 加油

等緊樓豬 每次上嚟都有有質素嘅文 欣賞你

btw 睇故不忘過去十個月嘅抗爭日子

James 又番嚟搵jessie ？

唔好忘記樓主依家個男友好似唔夠上進，所以我覺得一定唔會係raymond
真係有可能反嚼james, 又或者係alan?

邊度有講過樓主現任唔夠上進
我竟然睇漏咗

James唔夠上進係佢老母覺得 Jessie從來冇嫌棄過 但言談間無意中傷左James既自尊心 佢太自卑所以出軌

應該係Jessie老母想佢個女搵果個條件好d既男朋友 睇死James讀IVE冇前途咪係咁叫佢地分 就算係alan 未考到U係佢老母心目中都係個屁孩

樓主快啲出文好嗎
中間停左個心好唔舒服
Anyway支持樓主

出文啊

已經比左正皮
希望多啲人比正評樓主

但係樓主有答過 話嗰個係佢朋友嚟㗎喎

咁佢都唔會直接認係自己既

Who would downvote this

煲緊劇，今晚深夜出文

煲咩劇

出文未

等緊文

為左等樓主出文堅持唔訓

文呢

文呢樓豬

?

梁勁廢召喚樓主.jpg

唔知點解，好似比野塞住個腦咁，打極都打唔出依章，
打完又Del，打完又Del，搞到遲咗出文，萬二分抱歉！
--------------------

第二十章（1）

「我們分開 怎麼始終行不開
想捉緊當日精彩」
〈我的最愛〉

冬日和煦的陽光環抱着枝葉漸黃的參天大樹，彷彿替這顆老樹鍍了層金，枯葉成了耀目的金子，抓住了James的目光。

明明是上課的日子，升上了IVE的James還是像中學那樣，終日無心聽書。中學時，他是為了偷看Jessie，上了IVE，卻還是為了Jessie，只是Jessie已不再自己眼前，他只能在回憶裏看。

看着金黃的樹葉，James想起Jessie說過她最愛看楓葉，還計劃着總有一年，她要走一次堂，買張機票飛到日本或韓國，親自看看所謂的漫天楓葉該美成甚麼樣子。

他還記得有一年聖誕前夕，Jessie向James討聖誕禮物，James問Jessie想要些甚麼，豈料，思忖半晌，Jessie竟說要賞一次紅葉。

然而，那時已是十二月末，加上那時年紀尚小，James也買不起機票，他究竟要往哪，才能替Jessie找來這秋濃葉紅的良辰美景？

儘管任務不易達成，James還是不敢輕易放棄，畢竟這不僅是聖誕前夕這麼簡單，還是二人的週年紀念日，James知道儀式感特重的Jessie對這天有多重視。

費煞思量了半月有多，James終於還是尋來一妙計。

那天，神秘兮兮的他沒有告訴Jessie目的地，只叫Jessie那天跟着自己走就好。

他永遠不會忘記，當Jessie看到漫天紅葉、楓葉翩翩時，那張滿足的臉。

「你點知依到有楓葉睇架？」Jessie驚喜地問道。

「我醒目囉。」James看着Jessie那張驚訝的臉，神氣地說道。

「我唔信，你邊有可能知有D咁嘅地方，一定有人話你知嘅，係咪？」

「無呀。」

「真係無？」Jessie半信半疑地看着James的臉。

「你真係想知？」James猶䂊地問道。

「嗯！」

「好啦，其實係Hannah話我知。」James本以為坦白是美德，可沒想到Jessie臉上的笑容馬上僵硬了。

「Hannah？你同佢好熟咩？」

「Ok啦。」沒想到，聽到這句話後，Jessie臉上的笑容逐漸消散，James馬上意識到自己說錯話了，問道：「喂呀，做咩呀？」

「無野呀。」

「我同佢真係無野喎，我係IG見到佢同男朋友去咗睇楓葉，所以先Inbox問佢邊到有得睇咋，唔係咁都嬲呀嘛？」

然而，Jessie卻沒有說話。

「耶，唔好嬲啦，我真係因為你話想睇楓葉先問佢架咋⋯⋯」James拉着Jessie的手臂，頭靠在她肩上，既是撒嬌，又是求饒。

「真係？」

「真架！」James誠懇地看着Jessie。

「朕就姑且信你一次，罰你今晚請朕食好野，下次絕不輕饒呀！」

「係嘅皇上！」看着James那故作嬌媚的樣子，Jessie忍不住笑了，馬上便消氣了。

Jessie小孩似的跑到一棵長滿楓葉的樹前，拾起地上的一塊秋葉，高興地問道：「你知唔知點解我鍾意秋天？」

「點解？」

「除咗因為有楓葉睇，仲有就係因為可以見到你着嗰件黑色冷衫。」Jessie把一塊深紅色的樹葉擺到左眼前，瞇起半邊眼來看James。
「唔係呀，我依家都着緊呀。」

「係呀，只不過出面加件外套，再加件厚到成隻粽咁嘅大嬲咋嘛，你唔覺得咁着好核突咩？」Jessie嫌棄地說。

James低下頭看了看自己一身的打扮，反擊道：「唔覺喎，你先核突，你最核突，你全家都核突！」

「你講咩話？」Jessie放下手上的楓葉瞪着James。

「我話，你先核突呀！」

「你死緊啦！」說完這句，Jessie便追着James跑。

想起到這裏，James不禁笑了。

「你笑咩呀？」Kay的一句話卻把James拉回了現實。

「無呀。」James露出一個淺淺的微笑說道。

「一定有，唔係你做咩無啦啦笑。」

「都話無囉。」James不耐煩地說道。

「你琴晚做咩無同我FaceTime？」Kay低着頭，輕聲地問道。

「眼瞓得滯，瞓着咗。」James隨便找了個藉口敷衍道。

Kay沒有說話，只默默地低着頭。

「做咩呀？」James察覺到Kay的神色不對後，把手放到Kay的手背上問道。

然而，Kay不僅沒有說話，還甩開了James的手。

要是以前的James，他一定會繼續溫柔地哄着Kay，哄到她不再生氣為止，所以這次Kay也理所當然地板着一張臉等James哄。

然而，James這次卻沒有這樣做。

James嘆了口氣，突然站了起來，往門口的方向走去。

James去了趟洗手間後，並沒有回到課室，而是去了後樓梯。
--------------
大家訓咗未

第二十章（2）

坐在空無一人的梯間，James掏出手機，插上耳筒，開始隨機播放周杰倫的歌單。

「怎麼隱藏 我的悲傷 失去妳的地方/妳的髮香 散得匆忙 我已經跟不上/閉上眼睛 還能看見 妳離去的痕跡⋯⋯」

不知從甚麼時候開始，James開始愛上後樓梯這人煙罕至的地方。

起初，他一星期會來一遍，漸漸變成了兩遍，三遍⋯⋯，來的次數愈來愈頻密。而每次來到這裏，他都會一邊聽着歌，一邊坐在樓梯上發呆。

究竟他為甚麼會愛上這地方？James也不知道，他只知道那缺氧的課室讓他感到難受，若他繼續待在那，他大概會窒息。

可是，是甚麼抽走了裏面的空氣？James無遐深究，因為每次坐在這裏聽着周杰倫的歌，腦海便會自動想起往Jessie的往事，那麼他便沒空想其他的事，而這也正正是他想要的。

「如果說 分手是苦痛的起點/那在終點之前我願意再愛一遍/想要對妳說的不敢說的愛/會不會有人可以明白⋯⋯」

這次是Jessie最愛的〈軌跡〉。

James閉起雙眼，開始享受被回憶折磨的感覺。

未訓
係咪仲有文出

More more

錯過咗先嚟後悔

到底熟悉嘅身影係唔係james啫

男人老狗撒嬌咁有情趣

唔知點解想像呢個畫面個時莫名覺得James好乞人憎
好睇唔起呢啲扮軟弱嘅男仔，一次半次都算，成日一有問題就用呢啲方法逃避問題，諗住呃呃哄哄又過骨從來無正視問題根本

201x年唔係唔識Google呀？

btw Jessie幾時出文都照等，唔好因為咁而有壓力推

樓主後尾認咗其實佢就係jessie

之前有人起咗樓主底
你要睇返樓主寫呢個故之前嘅其中一個post

咁呢個我知..

可能個故完嗰陣，佢哋真係一齊返一陣?...或者James攤牌講返以前啲嘢...

唔知呢？ Somehow I cannot imagine Jessie writing this story if they are still together

But she’s a writer... who knows?

雖然唔知現實係點 但係為左彌補自己既遺憾
我希望最後James都係同番Jessie一齊
而James有勇氣承認過去既錯

楓葉, 紅葉

第二十章（3）

再次回到課室，已是下課的時候，James走到Kay身旁，拿起背包，若無其事地說：「好肚餓，你想食咩？」

Kay也拿起背包，卻默不作聲地板着一張臉向門口的方向走去，完全沒有理會James的存在。

James只好默默地跟着Kay來到電梯口。

「你嬲咩呀？嬲我唔同你FaceTime？」James嘗試保持耐性問道。

然而，Kay卻仍然沒有說話，彷彿James欠了他甚麼似的。

這時，電梯門打開了，Kay踏了進去，James卻頭也不回地向着樓梯的方向走去。

就這樣，冷戰了好幾天，James都沒有主動哄回Kay，而Kay也不願主動找回James。

終於，Kay按捺不住，主動WhatsApp James：「你做緊咩？」

James打開信息，簡單地回覆道：「打機。」

Kay抵不住James的冷淡，又發了一則信息：「對唔住啦，係我唔應該亂發脾氣，唔好嬲啦。」

James秒讀了信息，回覆道：「我無嬲。」

儘管James這樣說，Kay還是覺得James在生氣，又發了一則信息：「嗰晚你話你訓咗，所以無同我FaceTime，但我明明見到你Last Seem係四點幾，你明明無訓⋯⋯我知係我成日要你陪，你可能覺得好煩，但我都只係因為無安全感，所以先忍唔住成日搵你。但我諗過架啦，我都知你需要私人空間，係我唔啱，最多我以後夜晚唔洗你晚晚同我FaceTime呀，你唔好嬲啦⋯⋯」

看到這裏，James嘆了口氣，回覆：「我真係無嬲，都無怪你。夜啦，你都早D訓啦。」

看到James的回覆，Kay的心都冷了一截。

James從來不會和Kay說他的心事，也從來不會主動找Kay，如今James還對Kay如此冷淡，使Kay覺得James和自己的距離愈來愈遠。

Kay以為這都是因為她常任性地亂發脾氣，但她卻不知道，這並不是最大的原因。

面對冷淡的James，Kay只好找話題：

「係呢，下星期就聖誕啦，你有咩做？」

「唔知喎，你想呢？」

「不如我地平安夜一齊倒數？」

「平安夜我要返工。」

「好啦，咁我同中同過。聖誕節呢？」

「你話事啦。」

「我整聖誕大餐你食好唔好？」

「好呀。夜啦，訓啦好無？」

「我訓唔着。」

（輸入中⋯⋯）

然而，Kay等了良久，James還是輸入中。

James本打算像平日一樣回覆：「打比我，我哄你訓啦。」

可是，這夜不知怎的，想了想，James最後還是刪去了這句，重新輸入：「我今日返完工好攰，你試下自己訓先啦好無？」

輸入了這條信息後，James的目光重新回到電腦屏幕上，只是這次他開啟了飛行模式，免得讓Kay再起疑心。
--------------
聽晚應該就到依一章嘅戲肉多謝大家支持
IG：@jessie_lannn
傳送門：

Yeah真係仲有文

睇到喊哂

臨瞓前入嚟竟然有咁多文
寫寫吓棘住咗係正常嘅 打到啱自己心水先出 支持樓豬

睇到心酸
kay又比人hurt

James and Kay 應該完了

其實應該點回應先解決到

I don't see why not?
If this is a precious memory to her, she probably wanna share it with others. This would be some kind of relief, I believe.

做得第三者就預咗 況且佢一畀人帽就媾人地條仔 大仆街嚟 希望佢一世都畀人撚 當雞

push 支持jessie

最大原因係你姣走人條仔啊八婆

正正經經話下次自己會做research就得，唔好喺度撒嬌

不過原罪係佢太懶咩都要Jessie一腳踢，成個人咩都唔諗，要Jessie餵到埋口先食所以一有咩問題就Jessie/問人，無諗過自己解決

由此可見上進心404 Not Found

有讀者推介依首歌，幾正
預告下依家開始打文，今晚大家想幾更呢？

想要3更係咪好過份

無限

3更啦

3更thanks

3更thx

3更

第二十章（4）

「James，都差唔多夠鐘收鋪，你走先啦，我收埋鋪都準備走。」店長對James說。

「我同你收埋鋪先啦。」

「唔洗趕住去陪女朋友咩？」

「我今晚無約人。」

「哇，平安夜都唔同女朋友過，唔驚女朋友搵第二個陪呀？」店長開玩笑道，James卻笑而不語。

「唔係鬧咗交吓嘛？」店長揣測道。

若真的只是因為吵架還好，這代表雙方還在乎對方，才會花費唇舌和對方吵。然而，現在的James連和Kay吵架的心思都沒有了。

「無呀，快快手收埋鋪返去陪老婆啦你。」James說道。

「我老婆已經煮好宵夜等緊我返去一齊倒數，係咪好羨慕呢？」想起老婆親手烤的火雞，店長已忍不住垂涎三呎，「諗起都流口水，收鋪啦收鋪啦，D野聽日返黎先做啦。你呀，一陣都快D去搵返你女朋友啦，佢一定等緊你去氹佢。」

佢仲有可能等我咩？James心想。

「點氹？我同佢講咗分手，仲Hurt得佢好深。」

「哇，分手嘅野點可以咁輕易講出口架，講咗就收唔返。」

「我知，唔係做咩平安夜都留係到同你收鋪！」

「咁又唔洗咁灰，當年我同我老婆都分過手，最後咪又係結咗婚。」

「你點追返佢？」

「It’s a long story. 總之，有緣嘅，總會係返埋一齊，唔到你唔信。唔同你講咁多，夾手夾腳收好鋪，我趕住返去食老婆煮嘅宵夜。」

和店長分道揚鑣後，James獨自漫步到巴士站，沿途看見不少手牽着手，或是甜蜜地依偎在一起的情侶，就像那時的他和Jessie那樣。

經過轉角處時，James更想起昔日下班時，Jessie曾站在這裏久候，為的就是嚇自己一跳。

再往前走，來到Starbucks前，James彷彿又看到昔日那沒耐性的Jessie還在裏面，百無聊賴地喝着盛滿了忌廉的Chocolate Chip Frappuccino等自己下班。

可惜，這一切已成了過去，直到失去以後，James才發現原來那時的自己是多麼的幸福，但他卻不懂得珍惜她的好。

「叮！」這時，手機傳來了Kay的WhatsApp，寫着：「你放工未呀？」

「放咗。」James回覆過Kay後，準備收起手機時，竟點開了Jessie的頭像，輸入：「你做緊咩？」

可過了良久，Jessie也沒有上線。

James又發了一條信息：「得唔得閒同我食宵夜？」

又過了一段時間，Jessie還是沒有上線。

一定忙住同人慶祝啦，James心想。

James無奈地收起了手機，踏上了巴士。

這夜夜色不俗，天空一片澄明，若認真細看，還能看到幾顆星。

反正無野做，落去散下步唱下歌都好，James心想。

這是James的習慣，每當他遇上心煩的事，或是在他心情極佳的時候，他都會提早幾個站下車，一邊散步，一邊唱歌。

於是，James提早了幾個站下車，一邊哼着歌，一邊在寒風凜冽的海傍散步，彷彿這樣就能吹散縈繞着他的愁思萬緒。

然而，走着走着，他竟不自覺地走到了Jessie家樓下。

漫漫長路，James怎可能不知道自己走到哪了，日有所思，夜也會有所想，身體很自然就會行動了。在他眼中的不自覺，實際上只是自欺欺人的技倆罷了。

這是James和Jessie分手兩個多月後，第一次來到這裏。

這裏還是一樣，只靠幾盞微弱的街燈照亮着，經過的人不多，唯有小巴的引擎聲響徹整條小路，使這裏不至於一片陰森。不知是不是因為這兩天天氣特別寒冷，地上竟有不少死去的蟑螂，看到這些蟑螂就叫James感到嘔心。

而當James準備走的時候，卻發現一個熟悉的身影竟出現在自己眼前。

那是Jessie。
---------------------
既然咁多人話三更，大家比多D反應，我就考慮下三更

james犯賤到...
搞完kay就無曬興趣

戲肉🤤🤤🤤🤤

三更thx

等更

Come on James

兩個都係大仆街

Hi Jessie
依家每晚習慣都要睇左你個故仔先訓

三更

戲玉

三更thx

一齊為樓主打氣！出文！

jessie爭氣啊

三更thanks!

睇到燥底

support

新人lm

其實係咪拍拖真係會令人唔敢講真話 唔敢面對問題呢

咁頂引既，加速

Yes, especially if the truth will rock the boat

People are generally adverse to conflicts

三更三更三更

或者咁講 係咪坦白嘅 反而好難拍得耐有結果？
成日估估吓好咩 估唔中又唔開心 估得中又話咁耐先估到
雖然我係絲 但唔明點解啲嘢唔可以坦坦白白

第二十章（5）

「如心跳是可以避免
縈繞卻是你的聲線
慣了照顧的不會變
不告別也不發現 對你愛顧早蔓延」
《我的最愛》

多日不見，James發現Jessie那張從不化妝的臉，現在竟添上了脂粉，白裏透紅的，煞是漂亮。不僅是臉蛋，Jessie整個人都瘦削了不少的，看起來單薄了許多，身材卻更突出，比從前更是好看。

睇黎無咗我，你好似過得更加好，James心想。

Jessie看着眼前的James，驚訝得目瞪口呆，說不出話來，只是牢牢地盯着James的臉。

果然，無咗我，你都係過得咁好，一D都無變過，Jessie心想。

過了良久，James才吐出一句：「平安夜，咁早返黎嘅？」

「關你咩事。」Jessie故作冷淡地說。

「我啱啱搵過你，你無覆我，忙住同人約會？」James調侃道。

Jessie馬上掏出手機，才發現James剛才真的找過自己。

「你唔洗同Kay過咩？」Jessie反擊道。

「我同你已經兩個幾月無見過面。」James迴避了Jessie的問題。

「所以呢？」

「你肚唔肚餓？去唔去食野？」

「我無乜胃口。」Jessie說道。

因為見到我，所以無胃口？定係已經同人食飽咗所以無胃口再食？James心想。

「咁⋯⋯算啦，我走啦。」James往前踏了一步，再留戀地看了看Jessie的臉，說：「你變靚咗。」然後，便向着小路的方向準備離開。

Jessie知道自己不應再和James見面，她應該頭也不回地走進大廈，二人從此便不會再有交集，各自過着自己的人生。

然而，Jessie卻開口說：「我想食甜品。」

聽到這句，James馬上停下了腳步，高興地轉過身，看着Jessie的背影說：「好呀。」

於是，二人乘坐小巴，來到一間往日經常來吃的甜品店前。

也許是因為這天是平安夜，來吃甜品的人特別多，二人只好站在甜品店前等候。

「平安夜，無約人咩？」James問道。

「點會無，啱啱先同Alan食完飯，你呢？你唔洗同Kay過咩？」Jessie不願讓James知道自己為了他拒絕了別人，竟說起謊來。

果然，啱啱同人食完飯返黎，James心想。

「我今晚要返工，啱啱先放工。」

「放工唔返屋企？」

「我想見你。」James竟直接了當地把心中的想法說了出口。

「做咩無啦啦想見我？」

儘管Jessie知道，James已有了Kay，他不可能像以前那樣，說她想聽的那些話，可是Jessie還是忍不住這樣問。

「五號，兩位。」剛巧，這時店員叫到了James和Jessie的籌號，打斷了二人的對話。

入座後，James和Jessie被安排到角落的四人枱，二人面對着面坐，旁邊還坐了一對情侶，正甜蜜地餵着對方吃甜品，看得Jessie好不尷尬。

「咦，你地好耐無黎啦喎，Jessie瘦咗又靚咗喎，食咩呀？」老闆娘笑着問道。

「多謝。」Jessie被誇得不好意思起來。

自中學開始，二人放學時經常都會來這裏消磨時間，來多了，老闆娘便也認得他們了。

「照舊要一個芒果鮮奶燉蛋白，一個芒果撈河呀，唔該。」James笑着說道。

「好，一陣就到。」老闆娘收了收二人桌上的餐牌便走了。

「你又知我食依個？」

「你最鍾意食依個架啦，唔係咩？定係你個學生買比你食，食到你厭咗？」James問道。

「你又知佢買過比我食？」

「你自己擺係IG Story嘅。」

這次Jessie沒有再說甚麼，過了一會，才鼓起勇氣問道：「你同佢⋯⋯最近點？」

「咪又係咁，係多咗D嗌霎，你呢？」

「我？我做咩？」

「你同Raymond，定係Alan？最近點？」

「無呀。」

「無？佢地唔係一個陪你飲酒，一個送甜品比你咩？」James不是滋味地問道。

「你好想我同佢地點咩？」Jessie問道。

「芒果鮮奶燉蛋白，同埋芒果撈河。」剛巧，這時侍應把兩碗甜品放到二人面前，再一次打斷了二人的對話。

吃貨Jessie馬上拿起勺子，默默地吃起碗裏的甜品。

碗裏還是往昔的芒果鮮奶燉蛋白，可是Jessie卻覺得今天的味道有點不同了。

吃了幾口，Jessie便發現James一直在看着自己，沒有動過碗裏的撈河。

「你做咩唔食？」

「我想睇你食多D。」

出乎意料地，James還是和往日一樣口甜舌滑，而更沒想到的是，Jessie聽到這些說話，竟然還會有小鹿亂撞的感覺。

Jessie尷尬得馬上低下頭，繼續吃着碗裏的蛋白。

突然，James竟拿着勺子，從Jessie碗裏偷了一口蛋白來吃。

「喂，你做咩偷食我D野？」Jessie眼睜睜地看着那被James挖了一大個洞的蛋白問道。

「Sorry，慣咗手勢，最多比你食返我嗰碗啦。」James把自己的甜品推向Jessie的方向。

事實上，James叫的兩款甜品都是Jessie的最愛，James才會每次來到、想也不用想就點這兩款甜品，這樣Jessie就不用苦惱吃哪個好了。

饞嘴的Jessie拼命告訴自己要有骨氣，可是看着James碗裏那誘人的芒果撈河，確實也很想吃一口。

於是，猶䂊了幾秒，Jessie才說：「唔洗客氣！」

看着Jessie那張明明貪吃，卻努力苦忍的臉，James忍不住笑了。

「笑咩呀你？」Jessie瞇起眼，不爽地看着James。

沒想到，James卻從背包掏出一包紙巾，抽出一張紙巾，伸手替Jessie抹了抹嘴角，說：「你食到成嘴都係啦，咁大個人仲成個小朋友咁。」

面對James這出乎意料的舉動，Jessie呆了數秒，才反應過來，連忙接過紙巾。

「你都係無變過。」James盯着Jessie的臉，溫柔地說道。

「係呀，變咗嗰個係你咋嘛。」Jessie低着頭，苦澀地說道。

聽到這句話，James的心像被甚麼扎了一下似的難受。
-------------------------
多謝大家嘅反應，仲打唔打落去好呢

坦白得黎說話又要好聽，好高難度

希望無搞到你夜訓咗

我唔會，我會寧願嘈到搵到共識為止，有時覺得自己都幾煩

Jessie好可愛
3更thanks!

係啊 以前拍既時候覺得嘈交就唔好 但分左之後唸番原來嘈交係磨合既一環 要增進感情嘈交係無可避免 反而平時冇嘈忍到某個點一次過爆發先恐怖

其實好多人都衰在嘈既時候太衝動講野太盡搞到冇彎轉

所以對方想唔想都好重要 佢唔想聽你講就直接收左皮

James真係好垃圾

打埋落去啦

推！！！！！！！！！！

好賤 hurt完一個又一個

「係呀，變咗嗰個係你咋嘛。」
好心酸

屌你垃圾James

第一次留言
好好睇
加油

支持樓主出文
樓主！樓主！樓主！

雖然覺得james好垃圾
但係超想睇james同jessie一齊
好sweet

James真係好煩
hurt完人 食埋第二條女 都仲要搵返Jessie

+1
覺得James係仆街冚家剷世紀賤男
但係始終想見到相愛既人係番埋一齊
Kay呢啲賤種仆街死啦

kay呢啲八婆真係去死

希望Jessie 冇俾佢動搖

啲人成日話偷番黎既愛情唔會長久
佢呢啲臭雞真係仆街死都唔抵可憐

屌james咩....
但係得佢先令到jessie開心

聽樓主講好似james同kay係長久

雖然覺得James好衰，但唔知點解覺得最後佢會飛咗kay再追過Jessie而Jessie都會揀返佢
（覺得Raymond同埋Alan都唔太吸引
Raymond有一種只係過客嘅感覺而Alan太小朋友）
James同Jessie唔係對大家冇感情，只係中間有一層隔膜

樓主唔係Jessie咩

好想睇埋落去，睇佢地點過個平安夜

我覺得Raymond既過去會令佢唔敢追Jessie
Alan就真係一名on9 Jessie唔會睇上佢 似路過feel

樓主出文好嗎 等緊你唔訓

大家咁比反應，應承大家今晚會更多Part
不過仲打緊，大家請稍等，應該一點半/最遲兩點會出文

樓主我呢度已經3點了
不過都等你

等你喔

Raymond 自己都講咗 蝕本生意佢唔會做 （ie. Jessie 仲有心理障礙）

Alan 反而係一個wild card, 尤其是如果佢真係上到大學
唔好睇小發憤圖強嘅男仔

咁多位 討論一下
如果你係Jessie 會唔會原諒James 同返佢一齊?

我會

好問題，整個IG Story問下先

我會屌到James一棟都無
再一齊番

叫大家講埋原因得唔得

James都冇道歉, 冇懺悔
何來原諒?

未講到姐我估

Jessie個句真係睇到眼濕濕

Actually 啱啱睇到IG 個題本係有呢個假設
So ok fair question

感覺最後都係一齊番

個人睇法，不喜勿屌

James同Jessie係對方既初戀，呢幾年黎都超級愛對方，基本上係生命中不可或缺既一部份
其實去到呢一刻已經定左
佢地之後既生命好難再搵到一個更愛既人
故事去到呢度佢地分開左兩個幾月
盲既都睇得出Jessie依然好愛好掛住James
而James一直都放唔低 對住臭雞Kay都係hea鳩佢
咁如果James肯道歉 有咩理由唔一齊番？
講真邊有情侶未炒過 雖然呢次大獲啲
但係我想講既野係
人係生命入面遇到愛既人
其實已經好難 係一種恩賜
難得相愛 點解唔一齊 講真一定後悔

睇到火起，收皮啦James!
如果一齊返棄故啊

我都會鬧到佢飛起先一齊返

但係扑埋野

我會覺得現實既Jessie而家仲同James一齊

第二十章（6）

終於，吃完了甜品，二人步出了甜品店，往小巴站走去。

來到小巴站，還未有小巴，於是James陪着Jessie等小巴。

「記唔記得我地第一次嘅初吻？就係係依個小巴站。」James懷念地說道。

「唔係，係係巴士站。」Jessie反駁道。

「咩呀，明明係依個小巴站。」

「依個係我地第二次係埋一齊嘅時候錫嘅地方，初吻應該係巴士站！」Jessie堅定地說道。

James和Jessie在中一的時候也一起過，可那時Jessie根本還未懂甚麼是愛，而James也完全沒有一個男朋友的樣子，二人像是紙上談情似的。於是，Jessie很快便和James提出了分手，偏偏由那天起，James卻開始對自己死纏爛打，終於，Jessie還是再給了一次機會James。

可是，James卻沒有好好珍惜。

James的話勾起了Jessie和他過去的點點滴滴，她還記得初吻時那份羞澀和心動，還是那樣歷歷在目。

「咁你都記得。」James說，「如果我地無分手嘅話，依家我地應該慶祝緊我地五週年嘅紀念日。」

可惜，一切都已經返唔到轉頭⋯⋯Jessie心想。

這時，小巴來了，乘客陸續下車，該到Jessie上車了。

然而，Jessie看着James的側臉，卻不捨得上車，因為她不知道還有沒有機會看到這張她愛的臉。

「我想行返去。」為了延長和James見面的時間，平日懶惰的Jessie竟提議走回去。

Jessie走了幾步，才發現James沒有跟着自己的步伐走，回過頭，發現James還停留在原地，便口是心非地說：「你唔想行呀？咁我自己行啦，拜拜。」

不知道為甚麼，Jessie總覺得James會跟上來。

事實上，已走了一晚路的James還真的跟了過來。

這夜月色甚美，圓圓的掛在天上，旁邊還有幾縷薄雲和微弱的星光，頗有詩意。

「你最近係咪忙住補習？」James問道。

「係呀，想儲多D錢呀嘛。」Jessie看着自己修長的影子說道。

「儲錢去邊？」

「我想去Exchange。」

「你之前都無話過想去。」

之前唔捨得你呀嘛，Jessie心想，卻不敢這樣說，於是把話題轉移到James身上，問道：「你仲有無走八半堂呀？」

「無啦。」

「點解嘅？」

因為Kay會打比我，叫我起身，James心想，卻不敢說出口，便隨便捏造了個謊話：「我媽每朝叫我起身呀嘛，讀HKU係咪好辛苦，好多Workload？」

二人走在月色灑滿一地的小路上，就這樣閒聊着些再尋常不過的話題，完全沒有一絲分手後重逢應有的尷尬別扭，這種感覺教Jessie捨不得結束這段對話。
------------------
拿拿拿，仲有架！

等緊

呢個係佢仆街既位
但係講到尾 真心相愛 最重要

Jessie你一定要有骨氣，唔好同返James呀…佢嘅生理心理都已經出軌，對自己好啲呀

唔失去過都唔會識珍惜
有時唔係道歉就解決到個問題
而係佢地本身都有階級觀念既問題 就算和好左 James都一樣會自卑會介意 遲早又再嘈過 除非佢轉死性突然變得好上進
我曾經都有個好愛既人 但佢出軌佢道左歉我都唔會同佢係番一齊 呢個係底線 我都係傾向相信一次不忠百次不容 佢hea唔hea第三者係一回事 都唔代表可以合理化佢出軌呢樣野 但既然佢揀得第三者就應該狠心d啦 咪好似james咁又食又拎 佢咁唔係愛 反而係唔尊重人地同傷埋兩邊

你講得啱....但係到一個點，就唔係唯一嘅考慮

第二十章（7）

「全部舊記憶這刻重遊
重拾舊愛都或太荒謬」
〈我的最愛〉

然而，走着走着，二人再一次來到Jessie樓下的最後一段小路，Jessie的步伐拖得更慢了。

「記唔記得有一次，我地係阿波蘿食完雪糕，然後係到用Marker係兩隻匙羹上面畫咗對方個樣？」Jessie看着小路旁的小公園，懷念地說道。

「記得，你仲畫得我好醜添。」James往前踏了一步，笑着說。

看着James的背影，Jessie反擊道：「你就醜，你最醜，你最家都⋯⋯
Jessie還未說完，James竟突然轉過身，雙手抱着Jessie的肩膀，閉起雙眼用力地吻上Jessie的雙唇。

Jessie驚訝得瞪大了雙眼。

Jessie以為這段路快走完了，她和James也就完了，可是她萬萬沒想到James竟會在這時候親自己。

被James牢牢抱住的Jessie緊張得整個人動彈不得，比第一次和James親吻還教她不知所措，小鹿亂撞都不足以形容她那刻顫動的心，整個世界在這刻彷彿都靜止了，她眼中只有James那張無限放大的臉。

那一刻，Jessie就知道自己一輩子都不會忘記James。

過了幾秒，James才鬆開Jessie的嘴巴，卻沒有放開Jessie，倒是緊緊地抱着她，緊得Jessie都快喘不過氣來，然後幽幽在她耳邊說了句：「我好掛住你⋯⋯」聲音小得彷彿是說給自己聽。

說完這句，James便放開了Jessie，頭也不回地往前走。

然而，Jessie還是能從James那哽咽的聲線聽出James在哭。

佢做咩喊？Jessie伸手摸着剛被James親過的唇，不解地看着James的背影。

呆了數秒，Jessie還是跟了上去。

來到大廈門前，Jessie以為James會離開，正準備和James道別之際，James竟說：「我送埋你上去。」

Jessie還能看見James那雙紅紅的眼睛。

「唔洗啦。」Jessie知道，若繼續下去，她會忍不住學James那樣，吻上去，然後永遠沉淪在這個有他的世界。

「我見到你入屋我先放心。」James溫柔地說道。

「真係？」

「嗯。」James微笑道。

Jessie無法抵擋James的溫柔，只好讓James送自己上去。

「記唔記得我地試過係到運𨋢，」看着電梯上不斷在跳動的數字，James問道。

「記得，我地仲講笑話不能同年同月同日生，可以同年同月同日死都算係咁，」Jessie笑着說。

這時，電梯來了。

踏進電梯，James熟悉地按了Jessie住的樓層。

那時他們都不知道，對方的心都在想：如果可以運多次𨋢就好啦。

很快，便到了Jessie住的樓層。James陪Jessie走到門前，一直到Jessie拿出鑰匙，插進鑰孔，扭開門，終於要踏進去的瞬間，James竟從後抱住了Jessie。

「你再咁樣落去，我真係會忍唔住⋯⋯」Jessie的眼眶竟莫名地泛起淚水。

「我愛你。」James卻還是說出了這句話。

Jessie終於忍不住回過頭親吻James。

吻着吻着，二人關上了大門，摸黑到Jessie的房間。

直到James如往日一樣，忍不住脫去Jessie的胸罩，而Jessie亦沒有反抗，一直等James準備脫去Jessie的褲時，Jessie才按住了James的手，突然清醒過來，拉起衣服，打開房燈，說：「唔得，你仲同Kay一齊，你仲鍾意佢。」

「Sorry，係我太急，對唔住。」James這才冷靜下來，緊抱着Jessie說：「但我唔鍾意佢，我愛嘅係你，我每一日都會諗起你，無論去到邊幾時都係，我甚至攬住佢都會諗起你，我好辛苦，我先發現原來我係咁愛你，我愛到控制唔到我自己，甚至連行路都會行到你屋企樓下，對唔住⋯⋯」

自從Jessie主動回過頭吻James那刻，Jessie早已徹底淪陷，對James的話一點抵抗能力都沒有，自然對James的話也沒有一絲的懷疑，馬上便被James融化了。

「咁你同Kay點算？」

「我會同佢分手，我發誓，我一定會同佢分得淨淨乾乾！」James誠懇地看着Jessie的眼睛說，「你同返我一齊好唔好？我無咗你真係唔得。」

「真係？你唔會好似嗰日咁，應承會返番黎我身邊，然後又返番去搵佢，同我講你驚佢傷心？」想到這裏，Jessie的淚水馬上簌簌而下。

「真係架，我唔會再呃你，我會同佢講清楚，以後唔會再搵第二個女仔，我剩係會愛你一個，你信我，同返我一齊好唔好？」James伸出手抹過Jessie臉頰上溫熱的淚水。

眼見Jessie沒有說話，James再一次吻了上Jessie的唇，這次Jessie再沒有抗拒。
-------------
平安夜果然從來都唔平安多謝大家咁夜仲追文！！
btw故事仲未完，按目前進度，應該仲有4-5章左右先完，
唔好唔記得James同Kay仲有個仆街日本之旅
Keep住多回應，先會Keep住多更文呀下！！
得閒見沉到太底嘅話，記得幫手推下
IG：@jessie_lannn
傳送門：

我明你一次不忠百次不用呢個決定
不過我覺得呢個決定人人唔同
我都認同Jessie應該要好嬲
其實我有呢個選擇係因為我既過去姐
對我黎講 互相相愛都唔一齊 會係人生最大既遺憾

呢個位每個人有唔同既衡量點啦

其實啱
睇得耐可能俾Jessie同化咗
不過如果James過咗今次真係識改
佢哋真係相愛嘅
堅持落去一定會幸福

又要輪迴啦 真係要復合

好嬲啊
完全唔記得咗仲有個日本之旅
咁即係又有變數啦?!
如果James仲同條八婆Kay去日本
咁就叫佢食屎啦

講真 如果我係Jessie 我一定同番James一齊
以後既事我唔知會係點
我只係知如果呢刻我放棄左James
我會後悔一世 憎自己一世

Agree 但唔知點解覺得James會唔捨得hurt Kay

樓主可唔可以唔好用「吃貨」呢個詞語

沒有愛的愛情 只是一次交易
成日都話如果真係愛一個人 有咩問題都會改去遷就對方
希望James有呢個決心

仲去真係hurt多次

如果真係收Kay皮就唔會去啦

如果個故真係入大直路
咁應該係James瞞Jessie同Kay去日本之旅，之後Jessie hurt爆
定係
James分得乾乾淨淨，最後幸福結局

屌我都係咁諗
咪啊James 打柒你㗎!!

唉，希望james真係同kay分手，同jessie一齊返啦
點都會有一個人俾james hurt,不過我希望係kay啦，因為佢哋本來就唔應該係一齊

其實我覺得好多人都會有呢種遺憾 但去到某個時間你就唔會再介懷

淨係呢兩個option揀...上者機會大啲

希望係啦 小弟仲細個 未放低到

係咪掛住大波波咋條仆街 好撚憎james 但偏偏寫佢寫得好好睇

某程度上認為James係用龜頭諗嘢

james仆街到btw可唔可以唔好quote文?

齋愛只能夠支撐到一個點
年紀越大，你會越感覺到現實生活越嚟越咄咄逼人
譬如話...女嘅會考慮生理時鐘，男嘅會考慮成家立室

有好多長跑左好多年嘅情侶，都係因為呢樣嘢散

愛係最低基因素，但係需要生活上的努力/上進心來維持
所以就算佢哋而家（I think)短暫復合，我都唔睇好James...

當然，香港依家咁嘅時勢 又係一個例外⋯⋯

ching人生閱歷豐富過我 多謝指點
我得20歲人 其實仲係好幼稚
不過我覺得香港依個時勢
其實會造就多啲愛侶
亦令到愛情變得簡單啲

Alan感覺上係3分鐘熱度同埋只要佢一發現Jessie唔只係對自己呢個學生好 應該會死心
同埋Jessie冇時間再等一個男仔成長為男人
佢已經等咗一個James 無謂再等一個Alan

見樓主咁勤力
比個叻你

同感
覺得寧願信佢會改
都好過再搵一個/再等一個

Jessie個心已經容不下另一個James

睇到燥咗
好想斬死James
但Jessie都好犯賤
係因為Jessie嘅犯賤 James先可以有持無恐

屌出聲 分咗手 先再食返舊愛啦
9成瞞住jessie同kay去日本

我諗原因好簡單？會嘅，因為覺得同Jessie一樣衰心軟信對方會改；唔會嘅，就係好理性地，抱住一次不忠百次不容嘅心理？

咪Quote文啦 屌你

相愛但唔可以一齊，最多只係好難去忘記呢個人，相愛一定要一齊嘅咩？時間會令你失去對佢嘅愛，尤其James做過令你心中永遠有條刺嘅事。
Jessie，如果你睇到呢個留言，希望你明白幸福同回憶唔會只會得一個人俾到你。只係因為你當時唔夠狠先令對方有機會入，亦係因為你故步自封你先以為James就係唯一。

總之結果唔係Jessie同James都係皆大歡喜

agger 樓上

厲害了樓主 今日出咗三篇咁長又高質嘅六
繪形給聲到再次勾起同ex嘅經歷 係咪每對分咗手嘅情侶見面都會用老朋友嘅tone去講番以前嘅野？

btw 大家講還講
咪撚再quote文

好好睇希望樓主可以出多d啦
btw off topic我有個friend叫jessie佢又係身材好好平時唔係點化妝個隻
又係CU(雖然樓主話係HKU但睇d字眼應該係CU?)
搞到我成日都代入左佢個樣落個故到

睇睇下又夜訓樓豬加油呀

趙完鬆
中出即飛是常識吧

人都係傾向後悔無做到嘅事
與其拒絕完 事後諗返心思思
不如痛快咁感受絕望 (預咗James會繼續做大仆街

james會唔會話呢個係分手旅行

咁都講得出口 我都冇嘢好講

佢係講得出呢d嘅人嚟...

“買咗機票訂埋酒店...唔去就好嘥喎...”

Jessie又loop 「不如我比返錢你」
而同Jessie一齊返 又懷念Kay同自己夾
唔會要求佢準時 乜都無所謂個人是是但但

“去埋個旅行我就講分手㗎啦”

睇到呢到我就好係James只係好彩最後我都係同番Jessie 一齊..... 無揀到kay 呢睇番自己真係好自私

Kay其實都可能係曾經嘅Jessie

kay都經歷過jessie嘅事，佢更加唔應該搶james

人好自私仲係想自己最幸福比人錫個個

LM
追咗兩日終於追到

無啦無啦

但係Jessie就係介意個日本之旅

多謝樓豬 果然係同返jessie一齊
多次苦苦要求 個人覺得呢個先係完美結局

相認啦

正！打返場分手波先

好在我點都記得講野唔可以講到咁斷絕
嘈交點都係自己實係有d問題先引發到出來

唔止因為一次不忠百次不用 係因為james佢個態度勁自私 自卑唔係籍口 咁樣拖拖拉拉hurt晒所有人 最好係結局佢兩個都得唔到

越睇jessie越唔抵幫....

+10000000000

現實好多人都會咁揀

衰心軟

明知好大機會hurt多次
但係放喺自己身上其實都會咁揀…

唔使咁harsh
將心比心，好多人都會比James 一個機會
返正已經過去了，我哋旁觀嘅，就引以為戒

輕輕一推
希望今日都有三更 thx

旁人睇通常都係咁講
換轉自己都可能照中返個頭埋去

唸番自己好彩果陣清醒冇選擇到復合 應該係關人既性格事 冇話岩定錯既 只係你揀得復合就可能多左折磨 但亦都有機會重新發展成好既結局 都只係個人選擇 但我就寧願長痛不如短痛

睇大家點揀
同仆街一齊然後永遠有條刺定係劃清界線重新出發？
BTW好撚憎同龜頭諗野嘅男仔，好似生出黎就係為左搞女仔咁

可能我有精神潔癖覺得有啲嘢俾人搶得走就要唔要都罷，無論過程幾痛都好唔會再返轉頭，因為知道世界好大，未來一定有人比ex更珍惜自己

可能Jessie唔捨得嘅係人生最重要最開心嗰嘅五年同James一齊，細細個就認定會同對方行到老個份回憶同感覺。一升到U對方決定要永遠缺席一早plan好相伴嘅人生階段，個份落差未必人人頂得住

點都好，雖然James呢啲事朝三暮四嘅行為睇到我好燥，但Jessie你到最後開心唔後悔就好了

Ching心水清

諗起james入咗jessie房
第二日瞓醒jessie老母一定屌曬鬼

期待
不過可能佢自己都有約 冇返屋企

我只係自己都係呢個階段
只要佢搵返我 一定中返埋去

我覺得只要雙方夠愛對方無野係解決唔到，
但前題要係雙方都真係好愛對方，只係單方面唔夠愛就已經可以88

佢無死心，但你講嘅正正係Jessie最大嘅憂慮

Jessie係犯賤，賤在太愛James，愛到盲撚咗

啱！

恭喜你

應該唔係

今晚難D，有D野做，仲未開始打，希望夜D出到文

每個人都有唔同選擇嘅，根據目前嘅IG投票，會一齊返同唔會一齊返嘅都係一半一半

Jessie媽同Jessie唔係一齊住，Jessie媽只係成日返黎搵Jessie
而Jessie爸好早訓，多數隻眼開隻眼閉

老豆永遠通氣啲 唔會好似阿媽咁問長問短

咁你忙埋先啦

君子回頭！ 我的james 回來了

見夜夜地推一次

多謝你依家開始打～

我又推吓
準備通宵同大中搏斗

P牌推唔到但留名打氣

做緊essay同樓主一齊加油

睇住readings在線等

pish

等緊文呀

大家果然唔洗訓
送住下一章首主題曲比大家聽下先
〈過路人〉：「你的她長存不死 過路人垂手可得怎可以比」

等你啊樓主

即係預告定Jessie再一次受傷?

你還是你 明日與她一起

Tomorrow is Christmas day
Didn't James have somewhere to go?

唔想Jessie 唔開心
求吓James 唔好再hurt Jessie 啦

加油樓豬

係喎 唔洗等到去日本
肯定kay又喊

Kay: 你話過唔會掉低我㗎...

Kay又何嘗唔係想搵個人一直陪住一直依靠..... 佢就好似個細路女咁有james陪就夠而jessie就好似老夫老妻咁。
只可以講kay係錯嘅時候同james一齊。
James條仆街仔又想食兩家餐禮邊個玩厭就搵另一個

Kay錯在搶人男朋友

Jessie次次都心軟先比到機會james一次又一次hurt佢。
Jessie只係唔習慣無咗james係身邊。要等佢放低唔係都係當下一個水泡

James一開頭唔flirt kay都可能未必會咁

第二十一章（1）

「你的她長存不死
過路人垂手可得怎可以比」
〈過路人〉

凌晨一時多，剛和姊妹倒數完的Kay剛回到家，拖着疲累的身軀躺在床上，再次拿起手機，點開與James的對話記錄。

二人最後的一則信息，是Kay零時零分發出的：「聖誕快樂！」而James到現在還未回覆，甚至連最後上線時間都是幾個小時前。

你究竟係邊，做咩唔覆我？Kay想了想，還是決定打給James。

「嘟，嘟嘟，嘟⋯⋯」然而，電話響了良久還是沒有人接聽。

「叮！」這時，手機傳來了信息的聲音，是Amy：

「你返到屋企未呀？」

「返到啦。James都係仲未覆我。」

「可能返工攰得滯姐。」

「一點幾，都應該返到啦，打比佢又無人聽。」

「可能訓着咗？」

「佢之前試過話訓咗，但其實佢仲未訓。」

「我覺得佢對我淡咗。」

「邊會呀，你地一齊兩個幾月咋喎。」

「以前我唔開心佢會好努力氹返我，但依家鬧交佢都唔會再氹我。」
「佢係唔係⋯⋯唔愛我啦？」

打到這句，塵封的記憶突然一湧而來，Kay想起和每一位前度和自己快要分手的時候都是這樣，不論是Ray、Edward，還是Denny⋯⋯

想到這裏，Kay的眼眶一片霧氣氳氤，被朦朧的視線再無法看清Amy傳來的信息，只是不斷憶起過去的他們是怎樣傷害自己，尤其是Denny。

Denny快和自己分手的時候，也是這樣，不再每夜一起打機、FaceTime，信息亦久久沒有回覆。儘管如此，她仍愛他，於是她嘗試挽留，她不再要求他做甚麼，甚至委曲求全說自己會改掉所有壞習慣。

然而，換來的，卻是Denny無情的背叛。

James會不會也和她的那些前度一樣？

看着手上的情侶手鏈，Kay嘗試安慰自己：唔會嘅，James應承過，會永遠陪住我，唔會好似Denny咁對我架，係佢係我最需要人陪嘅時候陪住我，我要信佢。

第二天，Kay醒來時，已是中午了，她再次拿起手機，發現James還是沒有回覆自己。Kay於是又發了一則信息：「你係邊呀？記得今晚約咗我食聖誕大餐架，我依家去買料啦。」

然而，一直到Kay梳洗完畢，手機還是沒有一點反應。

佢應該唔會唔記得約咗我掛？唔理啦，都係去買定料先，Kay心想。

於是，Kay隨便換了套衣服，便跑到樓下的超市，開始準備今夜的聖誕大餐。站在貨品架前，看着新鮮的美國大雞腿、西班牙黑毛豬、免治牛肉⋯⋯Kay卻毫無頭緒，不知道該選甚麼好。

既然如此，Kay決定先轉戰較為簡單的飲料區。可是，遊走在多不勝數的飲品前，看着可樂、檸檬茶、啤酒⋯⋯Kay還是拿不下手。

James鍾意飲咩呢？Kay心想。

雖然已經一起兩個多月，這刻，Kay卻發現自己好像不怎了解James，甚至連他最愛吃、喝甚麼，或是最討厭些甚麼她也不知道。

Kay糾結地拿起手機，又發了一則信息給James：「你今晚想食咩？想要豬肉定雞肉，定牛肉？仲有呀，你想飲咩呀？」

可是，James還是沒有回覆，Kay只好順着自己的心意去挑選。

最終，Kay決定煎牛扒配薯蓉。回到家，Kay稍為醃製了一下牛扒，準備好所有材料後，便去了換衣服，化上美美的妝容。直至六時多，她再發了一則信息：「我要煎牛扒啦，你到未呀？」

然而，James卻還是沒有回覆。終於，Kay忍不住又打了一通電話給James。雖然這次James還是沒有接，但卻馬上發了一則信息給Kay：「Sorry呀，我有D發燒，黎唔到同你食聖誕大餐啦。」

Kay馬上回覆：「你無事呀嘛？不如我黎搵你，煮粥比你食？」

Kay恨不得可以馬上跑到James跟前，看看他病得怎樣了，可是James的話卻馬上打消了她的念頭：「唔洗啦，我啱啱食咗D藥，有D攰，訓先啦。」

「你真係無事⋯⋯」Kay還未打完這條信息，James已下線了。

昨夜的想法再一次在Kay的腦海浮現，淹沒了她的眼線，黑色的淚水從臉頰滑下。

「你咁得唔得架？」Jessie躺在James的懷裏，看着James打信息，猶䂊地問道。

「唔係可以點？我同佢仲有份Project未做完，我唔想因為我地兩個嘅事影響到其他人。」

「咁你想諗住幾時同佢講？」

「完咗個Project，我會即刻同佢講。」

「真係嘅？」Jessie的眼神盡是不安。

James馬上扔下手機，抱緊懷裏的Jessie說：「真係架，我應承你，我一定會同佢分。你比多十日時間我，返到去Present埋，個Project就完架啦，我就會即刻同佢分手。」

儘管眼前的James已騙過自己許多次，但Jessie還是二話不說相信了他。

「咁依段時間，你諗住點？」Jessie靠在James的胸膛上問道。

「除咗傾Project之外，我唔會再搵佢。」

咁姐係你同佢仲會見面，仲會有聯繫？Jessie心想。

眼見Jessie沒有說話，James又說：「最多我每個鐘都同你匯報行蹤，你嘅Message我絕對會秒回。」

「真係？」

「真係架！」

「如果你無做到呢？」

「如果我無做到嘅，就⋯⋯就好似溥儀咁。」

Jessie最愛看些奇聞秘史，她想起，她曾經告訴過James，溥儀之所以無後，是因為他是陽萎的。

聽到這句，Jessie忍不住笑了。

「我地唔好講佢啦，不如我地出去食聖誕大餐呀？食Omakase？」James問道。

「Omakase好貴架喎，你請呀？」

「緊係，點會要我寶貝比錢呢？」James看着Jessie說，臉上還是掛着那Jessie最愛看的笑容。

一切就像從前一樣沒有變過，彷彿James和Jessie分手只是一場夢。

然而，James對Jessie的那些傷害卻又真真切切發生過，這叫Jessie很是矛盾。

「你真係唔會再離開我架可？」Jessie緊抱着James問道。

「真係架，」James輕撫着Jessie的髮絲說道，「我知你唔會咁快相信我，但時間會證明比你睇，我真係愛你，唔會再離開你。我地勾手指尾。」

小時候，每當母親和Jessie許下承諾時，都會伸出尾指和Jessie打勾，然後再用姆指蓋章。

於是，James與Jessie許下承諾時，童真未泯的Jessie都會伸出尾指與James打勾，彷彿這樣做，承諾真的就能兌現。

儘管現在的Jessie已知道，這不過是騙小孩的把戲，但她還是伸出了尾指，和James打勾，口中唸着母親的那句話：「拉勾上鈎，一百年不許變！」
-------------------
可能有人會話咩Project拖兩個Sem，但因為改篇個時間線同實際發生有少少唔同，所以真係有個Project要做。
今晚雖然一更，但都唔短架，大家要繼續留言推文呀，聽晚繼續
IG：@jessie_lannn
傳送門：

乜你份大中咁難架咩好似做好耐咁

應該係

「拉勾，上吊，一百年不許變！」

先啱

你比多十日時間我

呢句通常係邊度聽到呢...gee I wonder🤔

竟然撞正post文時間！
唔只project啦 佢地仲有個日本trip要去呀jessie
如果james同jessie坦白而唔係等jessie自己發現 否則真係二度傷害

明白了
不過比jessie媽知道咗 james都九死一生 對呢個男仔冇好印象

一腳踏兩船就會聽到

James醒醒定定啦
再hurt Jessie
一個咁好嘅女仔真係會唔再敢去愛啦

於是，James與Jessie許下承諾時，童真未泯的Jessie都會伸出尾指與James打勾，彷彿這樣做，承諾真的就能兌現。

儘管現在的Jessie已知道，這不過是騙小孩的把戲，但她還是伸出了尾指，和James打勾，口中唸着母親的那句話：「拉勾上鈎，一百年不許變！」

只你老母

希望大直路 狠飛kay完故 再hurt jessie真係好慘

樓主篇文好暗示呢一切復合只係幻覺 睇黎又要hurt多次

一來啦
呢一句話通常係債仔先會講
咁James而家真係欠左好多感情債

同埋睇返第十一章，James嗰陣講嘅嘢同依家差不多一模一樣

唉. 歷史重演？

似乎應該都係咁

十成又loop過

歷史重演

感覺到James 會再一次比假希望Jessie 但我好希望James唔會咁做

James同Kay兩個都係大仆街
Kay會諗自己點樣俾人傷害
但冇諗過有個女仔因為你條仆街而經歷咗你嘅經歷
Kay所有野都淨係諗自己
所以連James鍾意飲咩都唔知
同James一齊只係在意佢愛唔愛自己
而根本冇認真咁留意過James
Kay真係好自私 唔值得有人愛

冇睇幾日po左好多文！一次過睇曬好正！

加油

似乎最後都James 會再出軌

我而家就真係有份project起碼要做兩個sem

係咁立Flag

進入直路，好睇

唔知點解硬係覺得會再傷多一次jessie

jessie其實重覆緊，不斷降低自己條界線

終於都知道我能有多低等
纏住你手 走不開拉不近
只要仍然愛你
其他都不要緊

或者係到互相比緊對方機會
但係旁觀者睇，james唔會咁易就唔要kay
人地喊下，就心軟話今次最後一次
又呃下jessie話最後一次

擁有同樣寄望 彼此亦有苦況
棉花糖從成長中曾送你愉快天堂
經過同樣跌盪 可會學會釋放
童話 情書 遺書 尋找 答案

等緊樓主今晚出文

推推推

一推再推

推到有文

等緊你啊樓主

多謝大家幫手推文最近有D忙，依家開始打文！

加油jessie

等緊樓主 加油樓主

等睇埋先瞓

樓主加油 希望樓主堅忙 我見好似打襯James就會慢咗咁 唔好傷心

保重身體！ 太攰嘅話唔好夾硬打文

新人lm 追po追到依家 真係好好睇

等緊樓主

我都等緊

一路做功課一路等

歡迎你加入

第二十一章（2）

自那天起，James和Jessie就像回到從前一樣，James經常買着一大堆美食去找Jessie，每次不是買壽司，就是珍珠奶茶、雪糕、雞蛋仔⋯⋯

這天，睡眼惺忪的Jessie打開了門，過了幾秒，James的頭才竄出來，像小孩似的笑着說：「登登！今次係香芋奶綠配拖羅丼！」

「你唔好以為有野食就可以掩飾你遲到嘅罪行呀吓，一定又打機打到半夜先訓，所以遲到啦！」Jessie瞇起眼看着鐵門外的James說。

「我知錯架啦，所以我仲買咗Haagen daz雪糕賠罪！」James馬上遞起左手的膠袋，「睇在我咁神心嘅份上，原諒我啦好無？」

聽到有這麼多美食，Jessie馬上心動了，卻還是傲嬌地說：「就姑且原諒你一次啦，下次唔好啦！」才願意打開門。

「咦，你把口好臭呀，你睇你，一定仲未起身啦，懶豬！」James故作嫌棄地說。

踏進門後，James把食物放到橢圓形的雲石桌上，便熟練地走到鞋櫃前拿拖鞋穿。

「係呀，我見你遲到呀嘛，咪唔刷牙，特登留返D味臭死你！」Jessie故意走到James面前張開口，讓James聞自己的口臭。

果然，談戀愛會讓人變弱智，James掩着嘴巴說：「你再唔去刷牙，信唔信我放屁呀拿！」

「放呀，我唔驚你架。」Jessie還是肆意地在James面前張大嘴巴。

James無奈地看着智商突然降低十倍的Jessie，走到洗手間，拿起牙刷，擠上牙膏，放到Jessie的牙齒上。

「快D拎住刷啦。」

「唔制，我要你幫我刷。」Jessie無賴地把雙手放到身後。

James實在拿Jessie沒辦法，只好無奈地替Jessie刷了：往左刷，再往右刷，然後是上下刷⋯⋯

當James拿起水杯，準備替Jessie裝水的時候，滿口白泡的Jessie突然把臉伸到James面前，用力地親上James的嘴巴。

「咦！好核突呀，我刷咗牙架啦！」James嫌棄得皺着眉頭說。

「刷多次囉！」說罷，Jessie又強吻了James一口。

「捨得浪口未呀？」滿嘴白泡的James無奈地把水杯遞到Jessie手上。

「仲差少少，」Jessie又親了James的臉頰一下，才乖乖地接過水杯嗽口。

沒料到，這時卻到James復仇了，他伸手把臉頰上的白泡都沾到Jessie臉頰上。

「喂呀！」這次換Jessie嫌棄起來。

「咩呀，D口水你架喎，你做咩咁嫌棄姐？」James笑着說。

「你死緊啦！」Jessie拿起還沾有白泡的牙刷，當成劍似的揮向James，James則連忙閃開。

就這樣，經過一番打鬧，James和Jessie都終於刷好牙，洗好臉，乖乖地坐到桌前吃不知算是早餐還是午餐的一頓。

當James正把食物從膠袋裏拿出來時，Jessie從房間拿出手提電腦，搜尋起配飯的影片。

沒想到，平日也是YouTube送飯的James這天竟說：「食飯唔好睇戲啦。」

「點解呀？我想睇喎。」

「我想同你傾計呀。」James像小孩地說道，「算啦算啦，你睇啦，反正我有得睇你就得啦。」James看着Jessie的臉說。

James這句話馬上把Jessie打敗了。

「好啦，唔睇啦，咁聽歌得啦掛？聽王詩安首〈愛存在〉囉？」

「咩黎架？」

「係我最近嘅最愛！」Jessie挑起眉頭說。

「你鍾意啦，我可以望住你食飯，你鍾意聽乜、睇乜都得。」James繼續盯着Jessie的臉說。

聽了James這些甜得發膩的說話，Jessie也甜滋滋地笑了。

就這樣，二人一邊聽着張敬軒的〈騷靈情歌〉，一邊吃飯，一邊聊天。

「哇，個拖羅好鮮甜呀，依間野係邊架？你點搵到依間餐廳？」說罷，Jessie把一塊肥美的拖羅放進口裏，完美的油脂分佈，馬上擄獲了Jessie的心。

因為⋯⋯Kay拉過我去食，James心想，卻不敢說出來，改口道：「係佐敦嗰邊。無呀，我上網見D人話好食咪去試下囉，好食嘅下次再買比你食呀。」

「好呀！」Jessie高興起說，「一陣你有咩做？不如我地去行山囉，今日天氣咁好。」

「唔得呀，我一陣有野做。」

「有咩做？」

「我⋯⋯我一陣要返學校傾Project。」James眼神閃縮地說道。

姐係，要見到Kay啦？想到這裏，Jessie臉上的笑容馬上消失了，可是她沒有說話。

「我只係去傾Project咋，你唔好唔開心啦。」James連忙放下手上的筷子說道。

「你幾時同佢講分手？」Jessie明知道James那天說過十天後便會和Kay分手，可是還是忍不住又問了一遍。

「好快架啦，仲有幾日就Present，到時就完架啦。」

「你依幾日仲有無搵過佢？」

「有覆過佢Message⋯⋯」James坦白地說道。

Jessie瞧了James的手機一眼，雖然明知道James的手機應該還保留着和Kay的對話記錄，卻不敢伸手拿起來看，也不敢再問下去，只是默默地吃着飯。

「喂呀，唔好唔開心啦。」

Jessie仍舊沒有說話，連看都沒有看James一眼。

「喂呀，唔好咁啦。」

唔通我仲要笑住同你講：好呀，去搵佢啦，我無野架，我好開心喎，咁先得？Jessie心裏這樣想，卻不願說出來。

因為她知道，即使說了出來，也無法改變事實，James還是會去找她，而一旦他見到她⋯⋯

想到這裏，Jessie內心更加不安，臉色也就更難看了，還是忍不住說：「你可唔可以唔去？你用Skype視像都得架。」

「唔得呀，我地要返學校整舊野出黎先Present到，Skype傾唔到。乖啦，我真係唔會再同佢有D咩架啦，最多我下次請你食好野呀好無？」James摸着Jessie的頭頂說道。

「我以後都唔洗你買好野比我食，你唔去好唔好？」Jessie放下了手上的筷子，水汪汪的的一雙眼睛看着James哀求道。

James內心盡是為難，也不知說甚麼好。

「做一次Freerider又唔會死嘅，最多個grade核突少少姐，你連走堂都得，爛次Grade又有咩所謂喎。」

「就係因為我成日走堂，我今次再做唔好份Project就Fail，就grad唔到架啦，你點解唔肯信我一次姐？就信多一次咁多呀，好唔好？」James握着Jessie的手說道。

我以前都信你架，結果呢？你叫我仲點信你？Jessie心想。

然而，儘管Jessie已挽留過了，James卻還是堅持要去，Jessie便知道，一旦她愛James，比James愛自己多，她就失去了談判的籌碼，不，應該說她從來都沒有談判的資格。

無論她再說些甚麼，James也不會為自己留下。

是甚麼讓他這樣堅持要回去做Project？Jessie不敢再想下去，只是低下頭默默吃着碗裏的壽司飯。

而信用破產的James也知道自己無論說些甚麼也沒有用，因為他早已傷透Jessie的心。

於是，二人也沒有再說些甚麼，客廳裏，只剩下從手提電腦播出的悠揚歌聲：「你的愛 風一樣享受自由迫不及待/我的愛 像風箏緊拉著線原地感慨/就算星辰幽暗 我仍願意相信 愛存在⋯⋯」
——————————
聽晚會係Kay同James～多謝大家推文，小妹好滾動，所以就算咁夜都堅持出文！大家都要堅持住呀，聽晚繼續！
IG：@jessie_lannn
傳送門：

有你地就唔傷心了

知道

見你真係等咗好耐，久等了

終於出文
臨訓前睇到

睇完喇樓主！多謝樓主出文
早啲訓 保重身體！

再一次臨瞓前撞正post文
james知自己咩料啦 冇得怪jessie唔體諒佢
不過jessie對佢夠信心同對自己有信心 放佢番去 希望應該可能(頭盔x100)令james覺得jessie肯包容佢 更愛佢 希望啦吓

訓得教喇

如果James再一次對唔住Jessie
樓主可唔可以話我知James住邊

呢篇文(上半）嘅劇情...
之前有人話Jessie好似老夫老妻咁..過來人表示絕對同意

睇完下半篇，擔心Jessie因為有呢個心結 會變到好似Kay咁 - 信任小咗，懷疑多咗...

唔知最後係咪因為呢種不信任態度，Jessie 親手推返James 去Kay嗰度? 🧐

臭Kay交俾我

不過我覺得臭雞Kay會再勾引James

啊 樓主今晚唔三更 晚晚都比你釣住

James好仆街

對厭左新既又搵返自己放棄左既

新讀者用4個幾鐘終於終於live啦！！！！！

十成十會一定又喊 話自己好慘

佢除咗識喊仲識做咩

諗諗下其實Kay都幾慘，拍親拖都俾賤男飛，但佢仲可以咁蠢唔帶眼識人個下真係要俾掌聲

但即使係咁都唔代表你可以搶走人地個男朋友
搶人男朋友有報應㗎抵你拍親拖都無真愛

繼續睇

終於正面對決

Kay肯定又喊

James一定又精蟲上腦

好識玩

搶人男朋友抵佢衰一世

覺得James就算再hurt Jessie
Jessie 都會同佢一齊返
James 呢個角色對比其他兩個男太立體
不過唔知係唔係最終都係分咗手所以寫返出嚟記念 可能係最近發生？

同男友一齊3年幾
鬧交鬧到分左手,分手好短時間我同就同左第2個人一齊
中間ex有搵我,我都好放唔低佢
最後都係同第2個講左分手,同ex復合返

我好明個種:你唔會再搵到一個人同自己咁夾
同埋個種好愛好愛既感覺

每次鬧交其實都係一種磨合,到你真係分左手
試過另一個唔work既,你就更加肯定自己最愛係邊個

再推

大家不如都一齊推吓

let's all have a drink

輕輕一推

有文未

每日等文等到好辛苦

大家都好勤力幫手推文，今晚兩更！

第二十一章（3）

下午四時二十分，James比約定時間遲了二十分鐘才到學校。

「咁遲架你，我地開始咗啦。」Amy埋怨道。

「Sorry呀，啱啱塞車。」James邊說邊從背包掏出手提電腦。

而事實上，James其實是為了避免和Kay單獨共處才故意遲到。

「算！反正今晚大家都唔洗旨意走。」Amy說。

「吓，點解呀？」James驚訝地問道，「唔係差少少咋咩？」

「本來就係嘅，但我啱啱睇返份功課要求，原來佢之後仲有Upload一份Guideline，但我地完全無睇到⋯⋯」

「唔撚係掛，你唔早講？」Kelvin也驚訝得瞪大了雙眼。

唯獨Kay沒甚麼反應，只托着下巴呆呆地看着James。

「喂，你地唔多謝我及時發現到個問題，仲話返我轉頭嘅，依家你地無責任睇架？」Amy不憤地說道。

看到Amy快生氣的樣子，James和Kelvin都閉上了嘴巴。

「嗱，根據之前嘅分工，我同Kelvin負責依Part，James同Kay就負責嗰Part嘅，」Amy指着電腦屏幕說，「你地嗰Part可能要大執，同埋要用3D print重新Print過晒D野，所以今晚可能要留耐D，你地O唔OK呀？」

「我有得講唔OK咩？」James無奈地說。

「一係我同Kelvin可以負責埋個PowerPoint啦，咁就可以慳返D時間，咁樣好唔好？」Amy問道。

「你話點咪點囉。」Kelvin說。

「OK，咁開工啦！」話剛落，Amy的電腦屏幕便黑掉了，「弊，無電添，要借學校D電腦用⋯⋯」Amy尷尬地看着Kelvin。

「唉，行啦行啦。」Kelvin馬上拿起電腦跟着Amy走，留下James和Kay二人。

「我覺得其實依部分嘅野都可以Keep返，係全部野變Double姐，你話呢？」James問道。

點解你依幾日都無點搵過我，又無再搵我打機同FaceTime？Kay滿腦子疑問，卻不敢開口問，深怕會聽到她不願聽的答案。

看到Kay黑臉的樣子，James忍不住嘆了口氣，不耐煩地問道：「又做咩呀？」

Kay知道她已失去發脾氣的資格，只能收起一貫的脾氣，問道：「你好返晒啦？」

「好返啦。」James簡潔地回覆道。

「咁就好啦，我整咗D曲奇比你食呀，你試下呀。」Kay從袋裏掏出一個裝有不同形狀的手作曲奇的密實袋，然後拿了一塊心形的遞到James口邊。

James沒有馬上吃進口，而是伸手從Kay手中拿起曲奇，然後才放到嘴裏。

Kay無奈地放下懸在半空的手，嘗試用笑容掩飾內心的失落，問道：「好唔好食呀？我今朝親手焗架。」

曲奇充滿牛油的香氣，香脆可口，又甜而不膩，確實挺好吃，可是James卻只簡潔地說：「唔錯呀。」

「今晚唔知要做到幾點呢，你肚餓可以食喎。」Kay索性把整包曲奇放到James手上。

「唔洗啦，咁大包。」James推塘道。

「我特登整比你食架，你唔鍾意呀？」Kay扁起嘴巴說。

看到Kay這表情，James馬上改口說：「邊係呢，我驚你比咁大袋我，你無得食姐，多謝晒。」然後把曲奇放到背包裏。

「依家食先好食架。」

「太好食我唔捨得一次過食晒，都係今晚返去先慢慢享受啦。」James微笑道。

「你鍾意食嘅，我下次再整比你食呀。」Kay雀躍地說。

「唔洗啦，咁麻煩。」

「唔麻煩，你鍾意食就唔麻煩。」Kay的臉上揚起一個燦爛的笑容。

James也不知道該說些甚麼好，連忙把焦點轉移到Project上，問道：「你覺得隻色洗咪變？」

「我覺得隻色可以Keep返，但⋯⋯」

「叮！」這時James的手機傳來了信息，馬上拿起手機，把屏幕調至最暗後，才敢點開Jessie傳來的信息：「你做緊咩呀？」

James馬上回覆：「傾緊Project。」

「我好掛住你，幾時傾完呀？」看到Jessie傳來的信息，James的嘴角竟不自覺地往上揚，甜滋滋地回覆：「我都掛住你，但今晚可能要做通宵，聽日黎搵你好無？」

「邊個搵你呀？睇得咁開心⋯⋯」Kay忍不住問道。

James回覆了一句：「我做野先啦，一陣再覆你。」後，便馬上放下了手機，對Kay說：「無呀，個Friend send咗D搞笑圖片比我睇咋嘛。我地繼續呀。」

就這樣，James和Kay一直做到晚上八時多，才勉強完成了一半的設計圖。

「好肚餓呀，不如我地去食D野囉。」Kay說道。

「食你整嘅曲奇呀。」James正準備從背包掏出曲奇時，Kay卻伸手阻止了他，說「唔好啦，嗰D整比你食架。不如我地出去食野啦。」

「但出去食野就會搞到好晏架啦喎，不如我去7-11買D野食返黎呀。」James提議道。

「吓，但我真係好肚餓喎⋯⋯」Kay渴求地盯着James的臉說道。

「乖啦，快D做完就可以快D返屋企。」

「你錫我一啖就考慮下啦。」Kay指着自己的臉頰說道。

然而，Kay不會知道，James之所以想盡快做完這個Project，並不是真的只是為了可以盡快回家，更大的原因是不用再見到她。

為了達成目的，James只好輕輕地親了Kay一下，便馬上跑了去買食物。

James要乖乖地啊
睇咗個故咁耐自己當咗Jessie係朋友
千祈唔好再hurt佢啦

樓主寫到佢變溥儀算啦

睇到好肉緊呀

文

amy擺明特登等kay可以獨霸james

今晚仲有冇多一篇？

不知者不罪嘅

kay有同amy呻 平安夜嗰晚已經有
幾日冷淡對佢 仲唔呻到樹葉都落 扮晒慘咩

Feel到James嘅決心
不過最尾都要錫啖kay 有啲嬲
我知只應酬緊kay 但都唔好錫啦!

就算James肯改都唔想佢同返Jessie一齊

馬上拿起手機，把屏幕調至最暗後...

Sor 錯重點，but I can’t help it

睇吓James點樣拆呢個局..

第二十一章（4）

這時，James放在桌上的電話再一次傳來的信息的聲音，好奇心的軀使下，Kay忍不住拿起來看，映入眼簾的竟是久違卻熟悉的名字：Jessie。

然而，Kay並沒有James手機的密碼，她無法看到信息的內容。

點解你同佢仲有聯絡，你明明應承過我唔會再搵佢架，淚水頓時盈滿Kay的眼眶。

過了一會兒，James終於拿着燒賣、魚蛋、撈面等一堆小食回來了，說：「外賣仔到，食啦。好彩部手機係漏咗係到姐，幾驚係跌咗呀。」James連忙拿起手機看信息。

然而，Kay卻不為所動。

「隻眼做紅咗嘅？」James把頭伸到Kay面前問道。

「無野呀，太眼訓姐，你買咗D咩呀？」Kay努力掛起笑容說道。

「唔知你想食烏冬定撈面，我兩隻都買咗，我去一去洗手間，你揀剩比我呀。」James拿起手機往洗手間的方向走去。

事實上，James站到一旁，只是為了回撥Jessie的未接來電。

「喂，我啱啱行開咗，你打比我做咩呀？」James溫柔地問道。

「我以為你比人拐走咗，唔記得咗我添。」Jessie酸溜溜地說道。

「邊會呢，我一直都有掛住你架。」

「你可唔可以⋯⋯」Jessie說到一半又猶䂊了

「可唔可以咩？」

「可唔可以即刻同佢分手？我好不安，⋯⋯你明唔明？」

「我地講好咗Present完，我就會同佢分手架嘛，乖啦。」James安撫道。

Jessie猶䂊了幾秒，還是忍不住把這句話說了出口：「咁我依家同Alan一齊，等你同Kay Present完，我再同佢分手好唔好？」

「咁又唔好。」James連忙說道，深怕Jessie真的會這樣做。

「我唔係想威脅你，但你可唔可以體諒下我？」

「好，但你要比D時間我諗下點同佢講。」

「好啦。」

「夜啦，你早D訓啦好無？」James說道。

我有乜可能訓得着⋯⋯Jessie心想。

「好啦，早抖啦，返到屋企話我知啦。」

「好啦，拜拜，啜！」James對電話親了一口，直到Jessie也掛線了，他才敢放下電話回到電腦前。
---------------------
沖個涼之後更多Part好無

依個我用過，好難睇，後尾都忍唔住拆鬼咗

唔覺唔覺寫咗兩個幾月，我都當咗你地係我嘅朋友，尤其係Keep住有留言嘅，有時出完文，仲未見到你地留言，就係到諗你地睇咗未呢

特別係夏天 勁難睇

仲有冇

You are not alone

好

嘩 Kay真係以退為進嘅高手

可唔可以快啲沖完涼

想大把大把車死佢

多謝樓主 講真我人在異地
睇番個有自己影子既故事 真係開心好多

我都想
搶人男朋友仲要覺得自己好慘
就算結局jessie都係同james分咗手，我都唔想見到kay如願以償

真 係道德原則問題

我想佢一日唔知自己有錯去改一日都次次俾人中出即飛
Bitch

支持！！！

樓主沖完涼未

唔想jessie再比人hurt

樓豬 快啲出文啦

樓主等你等到眼訓

文呀！

我呢度5點喇樓主

訓先啦你

依家打！

唔得 等埋先

三點半嚟打文

樓主加油打文每晚通宵等更新

唔係講笑，我幾個鐘前先說服到幾個西人同事去買口罩

樓主日夜癲倒了sosad

第二十一章（5）

吃過簡單的晚餐後，James便繼續努力拼搏，而Kay的軀體雖然仍在，靈魂卻像飄去數萬里似的，一直心不在焉。

終於，James忍不住問道：「你係咪攰啦？」

「我今朝好早就起身整曲奇⋯⋯」Kay低着頭說。

看一看手錶，James這才發現，原來已快十二時了，這時Amy和Kelvin也回來了。

「算啦，睇黎今晚都做唔晒，我地搵日再返黎做啦。」Amy邊說邊收拾着。

「吓，唔好啦。」James卻不願停下來。

「你睇Kay個樣就死咁，我唔理你呀，我走先啦。」Amy說道。

「我都走啦。」Kelvin和議道。

眼見組員都一副心意已決的樣子，James也只好收拾東西準備離開。

與Kelvin和Amy道別後，James一如往常地送Kay回家。

然而，心不在焉的Kay卻不小心被自己的鞋帶絆到，一個勁地摔倒在石地上，手掌和膝蓋都被摔破了皮。

「做咩咁唔小心呀，」James連忙扶起Kay，溫柔地替她拍去膝蓋和手掌的灰塵，「有無事呀？」

「好痛。」Kay疼得眼泛淚光。

「流晒血，緊係痛啦，咪啦，都係唔好行啦，我地直接搭的士啦。」說罷，James走到馬路邊，伸出手截了一輛的士，再走回Kay身邊。

當Kay正準備起動的時候，James卻叫停了她：「咪住！」

「做咩？」Kay不解地問道。

這時，James竟蹲了下來替Kay綁那鬆開的鞋帶。

「原來係鞋帶鬆咗，下次綁實D呀嘛，行啦。」James小心翼翼地扶着Kay踏上的士。

終於，回到Kay的家，Kay的父母早睡了，只剩Kay和James二人在客廳。

「你沖完涼記得擦消毒藥水，無咩事我走先啦。」James說道。

「你可唔可以等我沖埋涼，然後幫我擦藥水？」Kay拉着James的手腕低着頭，細聲地說道。

看見Kay那還淌血的傷口，James馬上答應了Kay的要求，說：「好啦，你小心D。」

過了一會兒，Kay終於洗好澡了，頂着一頭濕漉漉的頭髮走出來，抹了抹頭髮，拿起風筒準備吹頭。

Kay為了避開手掌的傷口，只用姆指和食指拿起風筒，然後用手指撥弄着頭髮，看起來極不方便。

James實在看不過眼，便拿起了Kay的風筒，說：「坐低，我幫你吹啦。」

James把風筒調至中速，手指輕輕地撥弄着Kay的頭髮，使風可以更全面地把頭髮吹乾。

「你吹得好舒服。」Kay說道。

「緊係，我有練過架嘛。」James想也沒想就回應道。

係Jessie身上練過？Kay想到這裏心就不太舒服，按住了James的手，說：「差唔多啦，我慣咗唔洗吹太乾。」

「你消毒藥水係邊？」James問道。

「係個櫃上面有個盒。」Kay指着門邊那個櫃說

James連忙把盒拿來，拿出裏面的紅藥水，滴在棉花棒上，蹲下來，小心翼翼地塗在Kay膝蓋的傷口上。塗好後，又拿起Kay的手，輕輕地抹上藥水，還不忘溫柔地輕吹了幾下。

「有你真係好。」Kay盯着James那張專注的臉說。

James抬起頭的瞬間對上了Kay那情意濃濃的眼神，馬上分神了，不小心用力地用棉花棒按了在Kay的傷口上，疼得Kay叫了出來：「呀！好痛呀。」

「有無事呀？邊個叫你同我講野搞到我分心。」James馬上收起棉花棒說道。

「咁係真架嘛，每次我傷心嘅時候，你都陪住我，我跌親都係你送我返黎，幫我擦藥水，有你真係好。」說罷，Kay竟往前緊緊抱住了James。

過了幾秒，James才反應過來，掙脫了Kay的擁抱，說：「未貼膠布呀。」

然後，從盒子裏拿出膠布，替Kay貼上。

「搞掂啦，你早D休息啦，我走啦。」當James轉身準備走的時候，Kay卻從後抱住了James說：「可唔可以唔好走？」

「乖啦，夜啦。」James轉過身，看着Kay說。

「但我唔捨得你。」

「乖啦，Project仲未做完，仲會見架嘛。」

「咁你錫我一啖先啦。」Kay嘟起她的櫻桃小嘴向James索吻。

James嘆了口氣，還是在Kay的嘴上輕輕地吻了一下，然而當他準備抽身離開時，Kay卻雙手交叉放在James的後頸，用力地親吻James。

可憐之人必有可恨之處

Live 左
James 千萬唔好再錫落去... 用下邊諗野

唔係又扑吓話

忍唔住咪
有前科好難講

留學生？ 移民？

為答謝大家晚晚幫我推文，送多Part比大家
-----------------
第二十一章（6）

James馬上掙開Kay，說：「乖啦，夜啦，我要返去啦，聽日仲要返早呀。」然後走到玄關的位置，鞋子還未穿好便奪門而出，徒留Kay一人站在客廳，看着James遠去的身影。

Kay一拐一拐地回到房間，打給Amy，哭着說：「James唔要我啦。」

「點解呀？佢唔係送你返去架咩？你唔好喊住先，話我知發生咩事先啦。」Amy擔心地問道。

「我見到⋯⋯見到佢個Ex打比佢，佢地今日仲係咁WhatsApp⋯⋯」

「唉，當初就叫咗你唔好中個頭埋去架啦。」

「係佢主動關心我，話鍾意我先架。」

「所以佢咪渣囉！明明自己有女朋友仲關心你，搞到你好似變咗拆散人地嘅第三者咁，佢真係好賤，走咗咪仲好！」Amy生氣地說。

「明明依家我先係佢女朋友，佢個Ex先係第三者呀！係佢拆散我同James⋯⋯」Kay不甘心地說。

「邊個係第三者都好，遇到James依種中央空調都唔會有好結果，長痛不如短痛，你放過自己啦，你一定會遇到更好架。」Amy勸說道。

然而，這卻叫Kay想起從前那些教她痛徹心扉的失戀經歷，令Kay不相信自己還會遇到更好的人。

「唔會，無人會好過James對我⋯⋯」

「成世人流流長，一定有更好架！」

「點解，點解我遇到嘅男仔都咁對我？」

「你未遇到啱架姐，唔好咁啦。」

「但啱啱我跌到流晒血，James仲好溫柔咁同我擦藥，佢一定仲對我有感覺架，唔係早就同咗我講分手啦，你話係咪？」

「放手啦Kay，無謂搞到自己更加傷啦，好無？」

「但我唔捨得，無人好似佢咁好咁對過我⋯⋯」Kay哭着繼續說：「我醒起，佢同我仲有個日本之旅未去，我地仲有希望架。」

「唉，我講咩你都唔會聽架啦，你鍾意點就點啦。」Amy無奈地嘆了口氣。
-----------------
大家繼續推文正評先會有多D文睇架，要Keep住呀
IG：@jessie_lannn
傳送門：

應該唔會....之前都淨係做咗一次，仲要係半推半就咁
依家James嘅免疫力高左，如果佢留低扑嘅話就真係大跌眼鏡

Wow 三更

如果日本之旅成行 難講

kay呢種人姣婆守唔到㝰

btw 三更respect jessie早啲瞓

覺得中間仲有好多變數

Kay好bitch
成世俾人中出即飛啦

真！一隻手拍唔響
唔生std都偷笑

屌 james呢個中央暖爐 有啲野唔做得嫁嘛
即使未正式分手都係咁話 佢承諾得 幾掙扎都要對得住自己同jessie

屌真係個日本之旅

點解Kay咁厚面皮呃埋Amy 定Amy其實知 但基於私心就偏坦Kay

？ 邊度呃

話james溝佢先？明明自己失戀但強吻人

Yes you are right. 要翻睇第一章

明白你嘅感受
我以前大部份讀書嘅時間都係外國

kay真係正臭雞
james都唔好得去邊

說好的分手呢

好睇

jessie bb mola

戲肉，好睇

係度呀 樓主

Jessie mola mola

James係應該兩個都冇先啱
傷左兩個女仔
雖然Kay係抵死 搶人男朋友

梗係睇左啦 讀者先係最好既朋友

之前講過如果James同Jessie一齊返就會棄故
都係講下
求吓你啦唔好再同呢個賤男一齊
就算寫到有幾Sweet都係覺得佢一個仆街
收皮啦james

終於live
初頭追po見到kay係粉紅色頭
即刻諗起以前係ive成日見到個粉頭既日系女仔

係咪幾靚 我有一刻懷疑ive其實係作 可能係毅進

我覺得普通
可能係ive見得多 個腦自動補完個情景
好match

唔好再攻擊James啦 佢都係一時鬼掩眼 而家咪浪子回頭囉

吓...你會唔會太天真

你意思Ive太多mk 其實ive d project係做乜 有無真係咁chur

其實睇科 我毒撚科
個個都deadline fighter 無chur過

睇邊科
system development project 就真係做好耐

負評我托 而家james都肯回頭仲想點 當初同jessie分手 唔係淨係james花心咁簡單 jessie好多生活細節位都冇配合過james 淨係一廂情願咩都話為佢好 一隻手掌怕唔響 見倒個個死踩james就燥 講到jessie一啲問題都冇咁

而家咁樣都仲叫浪子回頭?一直都唔講分手
大愛撚

當初咁頂唔順jessie咪分手囉
佢依家係回頭一次食2件啊

其實兩邊都有問題 只係邊個問題比較大咪渣d囉 出軌應該係最大罪

三個主角都痴撚線
一齊3P算啦

事實係真係有project要做 kay擺明係精神有問題果隻 present前講分手 咁姐係收自己皮姐 你地理性少少得唔得

就算james同kay講佐分手 返學都係會見倒 做project點都有機會要交流 到時你地咪又衝出黎插james 係咪要James quit佐ive 日日攬住jessie 你地先滿意

你知唔知咩叫精神有問題

Are u James?

出軌可以合理化，浪子回頭咪得

多謝薯片巴

我冇話過James冇錯 佢出軌係事實 抵屌既 但都係果句 一隻手掌拍唔響 唔好講到當初分手Jessie完全冇問題

印象中之前樓主提過啲賤人反而過得好好
唔知係咪就係講緊james同kay兩條大仆街
想推到佢哋睇到 等佢哋知道自己晚晚都喺連登被人屌

project交流 同拍緊拖嘅交流兩回事嚟

點解好似睇到三鞠躬

Sorry 樓主
我冇咁嘅意思

希望樓主今晚出三更

Well...
小弟拍拖加埋結婚都唔短時間
如果話學到啲乜嘢...就係要即刻補鑊
個鑊越大，補得越快

先唔講邊個對錯（睇返第五章，每個人嘅睇法都會唔同）
事實就係James 失去左Jessie對佢嘅信任
James 要補隻咁大嘅鑊 就應該第一時間同Kay 分開 唔應該拖泥帶水
To hell with everything else, stop the bleeding first

今次第一次留言，希望樓主今晚三更，追到live，好吊癮

認同啊爸打

樓主 三更啦好嗎

三更 thanks

推推

雖然唔鍾意kay，但james對kay都好pk

James本人？

勞資糾紛

推 等文等到好心累

見大家會屌James係中央暖爐
咁如果係專一嘅中央暖爐
大家又點睇？

暖爐都有分溫度高低㗎嘛，而唔係一視同仁

專一就唔叫中央暖爐啦下話

講得好玄

咁中央暖爐係中性既描述黎既
中央暖爐只係佢性格 對人nice
佢個動機唔係溝女咪無問題

真係有㗎
對所有女仔都好體貼 好多女仔倒追返佢
但佢好專一

好仔但係我唔會揀做男朋友
拍拖就唔可以對其他女仔體貼啦
程度唔同都好
我會想男朋友嘅所有溫柔體貼只係對自己

女仔點都係想要一個專屬暖爐
即使個中央暖爐幾專一都好

容許我用英文去表達

專一嘅中央暖爐... 或者可以說成being gentlemanly (紳士?) without coming across as being overly flirty？
前者有底線，點到即止
後者過晒界

D野仲未做完，唔知今晚更唔更到文，大家當更唔到先，費時白等

加油啊 Jessie 😘😘😘

又要出軌又唔敢認係衰仔

認同 千祈唔好拖

巴打 暖男同暖爐可以係兩種人喎

一個係只對自己暖 但後者係對人人都係暖 咁就變左濫情

不如休息一晚啦
呢幾日出咗好多文

個故原來已經咁耐 由amy搵james組隊就開始睇

加油💪🏼

不過放Jessie 一日假啦
大家話好唔好啊

好啊

Support

個啲叫暖男

認同，就算你明知男朋友對其他女仔無嘢
但係見到佢對其他女仔都咁溫柔都會唔中意
因為想自己係唯一
加上同呢啲男仔拍拖會好冇安全感
好似james咁，一開始佢都只係覺得kay好慘
然後陪佢，又安慰佢
kay就沉咗落去，會覺得james好好
好想得到更多，最後搶埋james走
雖然唔係所有人都好似james咁
但係如果男朋友只對女朋友一個溫柔體貼
可以避免到好多事，避免好多誤會

樓豬辛苦曬啦 做野加油

樓主加油！

幫Jessie push！

Push push

辛苦樓主 等你

好好睇樓主加油

支持樓主

推
今日有冇文啊

文文文

但之後都係James主動關心佢

幾驚你真係棄故

佢仲會玩Cosplay

其實如果James由被Jessie發現嗰日開始就果斷同Jessie分手，從此一刀兩斷，都唔算好渣，但佢唔係，佢都唔知自己想點，搞到身邊嘅人都唔知自己應該點

似買口罩「兩盒thx」 多D

睇到笑咗，你部暖爐都幾先進

屌 我接受唔到另一半玩cosplay

認同！依種男仔做朋友就好好，做男朋友就不了

我都接受唔到（唔係歧視，睇人玩都唔覺有問題，但如果係自己嘅另一半就

多謝大家依幾日不斷幫手推文，真係好滾動
依家開始打文！！

有次碌fb搵到佢
見到好多共同朋友都係玩cosplay
可能真係同一個人

樓主加油

其實jessie可能只係上打上嚟share
起個八婆底唔係問題
但一陣搞到jessie被人起底就唔好

James有無陪佢cos...

有都唔出奇 Kay喊多幾下咪得

我相信唔係，因為佢真人唔係真係粉紅色頭，只係我見過佢粉紅色頭個樣所以咁寫

第二十一章（7）

「鈴鈴鈴！」

晚上，Jessie正坐在飯桌前埋頭苦幹，預習第二天的補習筆記時，手機突然響起，拿起手機一看，原來是James。

Jessie連忙走到房間，關起門，躺在床上，掀起被子把自己蓋住，一切準備就緒後，才敢接起電話，深怕在同一屋簷下的母親會聽到。

「喂，放工啦你？」Jessie接起電話說。

「做咩咁耐先聽電話，開門啦，我到咗你屋企門口啦。」James說話的回音響徹整個走廊。

「吓，咁快？」Jessie驚訝地問道。

「我同人調咗更，收早咗，快D開門啦。」

「唔得呀，我媽仲係到未走，一係⋯⋯你落公園等我先，我換件衫就落黎。」

「吓⋯⋯」

「就咁話啦，拜拜。」未待James回覆，Jessie便已掛線。

Jessie馬上換上牛仔褲和灰色大衣，看準時機，準備趁母親洗碗時溜出去。然而，當Jessie攝手攝腳地打開鐵門的時候，那刺耳的摩擦聲馬上出賣了她。

「咁夜仲去邊呀？」Jessie母親站在洗滌糟前，回過頭疑惑地看着準備出門的Jessie。

「我落街買少少野。」Jessie停下腳步說。

「咁夜仲買咩呀？聽日先買啦，下面凍呀。」

「唔得呀，樓下呀May啱啱去完旅行，要比手信我，我順便去買D野，好快返。」幸好，Jessie是個說謊高手，儘管是大話連篇卻還是能面不改容。

「咁你快D拎完好返黎啦。」Jessie母親不放心地說道。

「知道！」終於獲得母親放行的Jessie馬上逃出了門口。

最近都古古怪怪咁，都唔知係咪真係去拎野⋯⋯Jessie母親懷疑地看着被Jessie關上的大門。

這夜寒氣逼人，冷颼颼風狠狠地打在Jessie的每吋肌膚上，冷得Jessie忍不住把雙手都放在衣袋裏。

走過小路，來到一個只有幾顆樹、幾張長椅和一雙鞦韆的小公園。

「你食咗飯未呀？」Jessie走到James身旁的長椅坐下，一鼓寒氣馬上從屁股襲來。

「未呀，趕住黎搵你呀嘛。」

「咁急搵我做咩？」

「掛住你囉。」James看着Jessie的臉說道。

「口甜舌滑！」口裏雖然這樣說，可Jessie還是忍不住笑了，「你唔肚餓架？」

「餓架，呀，我醒起，書包仲有包熊仔糖。」James從書包掏出一包熊仔軟糖時，Jessie剛巧看到裏面還有一包裝滿曲奇的密實袋。

「哇，邊到黎咁多餅？你食糖邊飽架，唔食餅？」

「佢整比我食嘅，你要唔要試下？」James把餅乾遞到Jessie手上，自己則忙着打開最愛的熊仔糖。

Jessie看着一塊塊金黃色的餅乾，抵不住好奇心，拿了一塊放進嘴巴。
除了餅乾本來的牛油香，還夾雜着一種難以言喻感覺。

Kay大概不曾想過，自己辛苦做的曲奇，最後竟然是那叫她痛恨的Jessie吃掉了，還吃得那樣高興。

「幾好食呀，係擺耐咗唔係好脆，你做咩唔食？」Jessie發自內心地讚許道，把打開的密實袋遞給James。

「你鍾意食呀？送晒比你唔洗客氣。」James完全無視了那袋餅乾，繼續吃着熊仔糖。

「人地特登整比你食，你比晒我，曬晒人地一啖心機。」饞嘴的Jessie馬上又吃了一塊。

「你想我食晒D餅乾佢？」James問道。

你夠膽食晒佢你就死緊，Jessie心想。

「你同佢⋯⋯講咗未？」Jessie突然放下手上那袋餅乾問道。

聽到這句說話，James的面色馬上沉了下來。

「我⋯⋯講唔出口。」James低着頭說道。

Jessie沒有說話，只默默地放下手上那袋餅乾。

咁佢個陣對住jessie又講得出口....

講唔出口難聽過粗口

講得出講唔出口...
係咪有病

乜撚講唔出口

樓主文筆一流 成功另到所有讀者燥底

Btw 乜鬼野叫講唔出口

同意
都係唔好求證
大家當鳩估吓算啦

如果係我應該會一巴車埋去
對我就講得出
對條八婆就講唔出

等埋James 嘅解釋再下判斷

我都唔知講咩好

屌 幫你講埋好唔好 幫你扑埋野好唔好
好撚垃圾

講唔出口

成篇文既重點

Amen

樓主可唔可以代大家斬James碌鳩落黎

想講自然會搵到方法timing講咖啦

好啦，其實我只係想吊下大家癮，James其實未講完
----------------------
第二十一章（8）

Jessie不敢逼James馬上和Kay分手，她怕這樣會為James構成壓力，把他從自己身邊推開。

可是，腦海裏只要浮現二人親密的畫面，又叫她感到難受，她也不知道應該怎樣做才好。

「依到好凍呀，你又未食野，不如我地去食D野先？」Jessie不敢再想這問題，站了起來準備走的時候，James卻拉住了Jessie的手臂。

「不如我WhatsApp同佢講？」

「你唔係講唔出口，唔係要等完咗個Project先咩？」

「我頂唔順啦，夾係兩個人中間真係好辛苦，好似人格分裂咁，」James只要想起Kay吻自己時，那揮之不去的內疚感便叫他感到難受，偏偏他一天不分手，他一天也是Kay的男朋友，便無法避免有這些親暱的行為，「你講得啱，我應該即刻同佢分手，只係我當住佢面真係講唔出口⋯⋯」James拿出手機遞到Jessie面前，「我打好咗架啦，你覺得咁講得唔得？」

「我唔想睇到你地嘅野。」Jessie别過頭，瞧都沒有瞧過James的手機一眼。

James看着手機屏幕裏，那篇早已構思好的分手千字文，明明只要按傳送，這複雜的一切就能畫上句號，可是他還是猶䂊了。

然而，只要想起昨夜Kay親自己時，心裏除了那份叫他感到難受的內疚感外，便一無所剩，他就知道他對Kay的愛已一點也不剩。

原來同一時間愛兩個人是不可能的事，人之所以能一腳踏兩船，並不是因為他有多大愛，而是因為他無法認清他真正愛的是誰，又或只是貪心地，不捨得失去對方的愛罷了。

說到底，也就是自私二字能總結這樣的人。

而一旦不愛了，也就無法毫無保留地對方好，甚至連看着對方都感到有壓力。

若再這樣下去，夾在兩個女人之間，James大概會瘋掉。

想到這裏，James終於按下了傳送鍵，而看到雙灰剔的瞬間，James馬上鎖上手機屏幕，不敢再看。

「我Send咗，同咗佢講分手啦。」

「佢⋯⋯有咩反應？」

「佢未覆我。」

「咁你地嘅日本之旅點算？」

James這才想起，他和Kay已買好套票，要去日本看櫻花。

「你仲會唔會同佢去日本？」Jessie再次追問道。

「你覺得呢？」沒想到，James竟巧妙地把話語權再次交回給Jessie。

「你係唔係仲想去？」Jessie亦用反問句回答道。

「唔係，但⋯⋯」

但比咗成幾千蚊，唔去咪曬晒D錢？儘管心裏是這樣想，James卻不敢說出來。

「但好曬錢？」然而，Jessie卻馬上猜到James的心思。

「咁你去啦，去咗就唔好返黎搵我。」恃着James這刻對自己的愛，Jessie竟大口氣地說出了這句話。

James卻毫不意外，因為這才是他認識的Jessie。

「但大拿拿幾千蚊，要返好耐工先賺到架。最多⋯⋯最多我一個人去，我同佢分床訓？」

「咁我同男仔單獨兩個人去旅行，訓埋同一間房但分床訓得唔得呀？」Jessie反問道。

「最多我Book多間房，分房訓，然後我去我嘅行程，佢行佢嘅路，同佢唔會有交集，咁得啦掛？」

「咁你同佢搭埋同一間飛機，住埋同一間酒店，都係會見到佢。」

「最多我Book另一間酒店啦，況且我返學都係會見到佢架啦。」

「都唔同。」Jessie不禁皺起眉頭。

「有咩唔同？」James不解地問道。
---------------------
正評依Part＝只要分房，James可以去日本
負評依Part＝無論如何James都唔應該去！

咁就真係變溥儀

果然經驗老到

不如jessie一齊去
同james book過另一間酒店
咁得唔得

佢只係唔想浪費錢？冇得退咩

就算改口話同Jessie去 無論邊個選擇都會係愧疚 所以退錢係最好

如果真係要去既話 最公平係James搵一個男frd去 直頭避開Jessie同Kay既抉擇......

啱呀 同Jessie 去呀！

Jessie買多張咪得 反正俾咗6000蚊佢 幫埋酒店都夠啦

🤦🏻
幾千蚊咋嘛
James嗰陣時得18歲 （19?)
仲有幾廿年搵晒返嚟
當買個教訓

如果用呢幾千蚊可以換返Jessie對你嘅信任 抵晒啦

(嗰陣時香港仲未pk, 你肯做一定搵得返）

唔去旅行蝕幾千蚊換Jessie返嚟做自己女朋友、令佢安心都值啦下話

利申：一直做cd-rom，但係見到James咁樣真係忍唔住留言

吊癮是不應該的 會趕客的

我反而唔係咁唸 會覺得James就算請Jessie去都係冇誠意 感覺揀任何一邊都只係替身 揀Jessie就會好對唔住Kay 但照同Kay去又好冇理由 明明同人分左手

無論James點揀佢都係錯

咁唔係只係逃避緊問題咩

我覺得揀邊個都唔ok 可能我同Jessie性格太唔同 俾我見到James咁樣揀黎揀去 就算日本係同自己去都覺得好夾硬黎...

啱 當買個教訓
蝕幾千蚊但能夠重建Jessie對自己嘅信任
我願意

一係就蝕幾錢蚊
一係就同jessie一齊去

嗰陣時學生哥，應該係買最平嘅trip？如果係嘅話就冇得退款？ 🤔

James嗰格扭扭擰擰咁 做朋友都覺煩

應該係睇航空公司睇下退唔退到機票錢 佢有d有期限退到但有d係直頭冇得退 我係佢既話應該都會留意埋囉

有冇咁撚戇鳩仲想去旅行
btw身邊試過有frd分咗手仲一齊去旅行

Actually 有
不過係一大班人去

我frd分左之後自己一個人去散心

早知要分手，別再錯下去。

推呀 三更thx

我發覺James真係弱撚智
幾千蚊 Vs 一生中最愛
咁都唔識揀？黑人問號.jpg
我有個咁既frd既話我比番幾千蚊佢算

同埋樓主今晚可唔可以三更
我溫書等你丫 溫通宵都得架

搞到咁老尷仲點去旅行啊 我唔知Jessie點唸啊

都啱嘅佢猶豫嗰刻如果我係Jessie 一定好失望

如果James嗰陣時係好決斷咁話「我唔同佢去，我同你去」咁就一天都光晒

Oh well, so many “what if’s”...

第二十一章（9）

「叮！」這時，Jessie手機傳來信息打斷了二人的對話，是母親傳來的信息：「拎野拎咁耐嘅，你幾時返黎呀？」

Jessie這才想起剛才的藉口是來找May拿手信。

「你手上有無其他野食？」Jessie突然問道。

「仲有幾包熊仔糖，做咩？」

「比住我先，」Jessie還不忘拿走那袋曲奇以增加一切的可信度，「我媽問我做咩仲唔返去，我都係返去先啦。你⋯⋯都係返屋企食飯啦。」

「你唔想我上黎搵你啦？」

「我媽係到，下次先啦。」

要是平日的話，Jessie大概會叫James先等一下，或是她和James一起回James的家，可是，只要想起James還是堅持要和Kay去日本，Jessie心裏還是有根刺。

「好啦。」James拿起書包，準備走的時候，Jessie卻抱住了他。

「你可唔可以唔好同佢去日本？」

「我返去再考慮下有無其他解決辦法先啦好無？」James也抱着Jessie，溫柔地說道，「仲有一段時間先到，一定有辦法解決依個問題嘅。你要信我，我永遠都剩係愛你一個。」

「真係嘅？」Jessie看着James的眼睛問道。

「真架，我發誓，我剩係愛Jessie一個，」James舉起手說道，「快D返去啦，廢時媽咪一陣懷疑。」

「但我唔捨得你。」

看着Jessie那可愛的臉，James不禁深深地親了Jessie的額頭，然後是Jessie的嘴巴，說：「最多一陣返去我同你FaceTime好無？」

「我都想，但媽咪係到⋯⋯算啦，你快D返去食飯啦。」

「好啦，拜拜！」

與Jessie道別後，James去了巴士站。

當他百無聊賴地掏出手機時，才發現Kay的信息：「你當初明明揀咗同我一齊，同咗佢分手，你嘅最愛點會係佢？你愛佢就唔會揀同我一齊，你根本唔愛佢。」、「你依家嘅女朋友係我，你仲應承過會同我去日本，如果你離開咗我，咁我點算？」、「James，我好愛你，你可唔可以唔好離開我？最多我應承你，我會改晒我D脾氣」⋯⋯

看到Kay那鋪天蓋地的信息，心力交瘁的James忍不住閉起雙眼嘆起氣來。
-----------------
依part啱啱寫有D短，但今晚真係無啦，D野仲未做晒
聽晚會完咗第二十一章佢
預告下日本之旅未解決，已經有新嘅困難等緊Jessie
IG：@jessie_lannn
傳送門：

斬死kay

我都係咁諗

Block咗kay算啦

人嚟 同我大把大把車死條八婆

james: 唔得㗎...返學會尷尬㗎...

有乜撚野好解釋 垃圾一件

James條仆街10成又同人去日本啦
扑埋野跟住又話唔捨得

嗰少少錢算得啲乜呀 有腦都知唔應該同嗰條女去啦

屌佢婆媽到成個女人咁

我都識過人咁做 瞓埋一齊一齊玩 但關係僵

咪就係
幾千可以換返一生嘅最愛抵到爛啦

慘
Jessie嘅對手依家係阿媽

一次過追到live~
唔洗諗即刻留正評同fol ig
睇到呢度真係好鄧Jessie 傷心

james只要去得呢個旅行
我相信kay絕對有能力搶返james
kay喊多喊james又失守
.
btw james咁樣拖拖拉拉
真係搞到三個人都好辛苦

屌你啦 James 睇到眼火爆 唔明點解啲人恃著對方愛佢就唔理人感受

理解唔到點解要為幾千銀令女朋友傷心
我發現James真係唔多體諒Jessie心情
係咪因為Jessie太堅強 但都唔係藉口啊大佬

笑我老

睇到好炆呀 又搞到jessie唔開心

james同jessie家庭背景應該有段距離？
記得之前有寫過jessie用親都係有牌子 雖然唔係好貴嗰啲名牌 但對於學生嚟講都叫少少貴 而james就得jessie送比佢嘅Herschel 書包

唔知係james本身慳定冇心機去搵pt先搞到冇錢
之前已經比咗六千jessie
要佢嘥埋機票錢 加上佢婆媽性格 佢猶疑都正常

屌！但唔代表可以合理化佢有jessie仲同臭bitch kay去旅行
仆你個街 比完帽jessie戴 依家人地都肯同番你一齊 仲搞咁多野係咪嫌hurt得唔夠

我係jessie都會買多張機票同james一齊去 要kay知難而退

Jessie有新困難...係喎佢唔係要同Raymond Exchange咩
唔會James去日本同時佢去exchange咁大鑊

Anyway做男人做到James咁優柔寡斷睇到眼火爆點解咁嘅人都可以做到人地嘅一生最愛真係好好命

sorly
太眼瞓 係「止」

Pish

樓主 大家等緊你呀

啱啱先做完野，依家打，今晚夜D先更到

等你啊樓豬

早啲瞓啦你 因住爆肝啊

第二十一章（10）

「你的她長存不死
過路人垂手可得怎可以比」
〈過路人〉

過了幾天後，Amy又約了大家回學校傾Project，四人圍坐在一張白色小圓桌前埋頭苦幹。

James能清楚看到Kay雙眼通紅的憔悴樣子，心裏的愧疚感被無限放大。
可是，他不敢去安慰她，不願把理清的關係再度複雜化，只好視而不見，埋首在設計圖裏。

一直工作至夜深，四人還是沒有停過下來。

「你地肚唔肚餓？不如去買D野食？」Kelvin這樣一說，Amy才想起自己還未吃晚餐。

「好呀，我想食司華力腸！」Amy雀躍地回應道。

「你地呢？我去買返黎？」Kelvin看着James和Kay問道。

「唔洗啦，我無胃口。」Kay臉上掛起一個牽強的微笑說道。

「幫我買個撈面得啦，唔該。」James說道。

「咁我去買啦。」Kelvin拿起桌上的手機，站起來正準備走的時候，Amy又說：「呀，我仲要燒賣併魚蛋，幫我買多盒豆腐花同包薯片呀。」

「咁麻煩架你，你自己去買啦。」

「好啦咁，你等我陣。」Amy從布袋裏拿出錢包，跟着Kelvin走了，徒留James和Kay二人。

Kay的眼睛雖然還停留在電腦的設計圖上，腦海裏卻都是和James的日本之旅，而James也不例外。

雖然二人就在對方面前，可是雙方都沒有說一句話，不是不想說，更多的是不敢說。

她怕聽到不想聽的答案，他亦怕自己會傷得她更深。

等一個適當的時機再說吧，遇上難以啟齒的事情時，我們往往會這樣告訴自己，而實際上，所謂的時機，不過是自己不敢面對的藉口罷了。

當尷尬的氣氛快要把二人吞噬之際，Amy和Kelvin回來了。

「買咗啦。哇，我去之前你地做到依到，做乜事返到黎都仲係依到架？」Kelvin看了看James和Kay的電腦問道。

「唔好做住先啦，食野先啦。Kay，我驚你肚餓，買咗盒燒賣你食，食少少呀。」Amy把燒賣遞到Kay面前。

「唔洗啦，我真係無胃口。」

James想起那時他和Denny分手的時候也是這樣，不僅是Kay，Jessie也是，為甚麼女人分手都喜歡絕食？是為了使他感到愧疚嗎？可是，為了一個已不愛自己的人，傷害自己值得嗎？

他不知道，但的而且確，他的內疚感再次被翻倍。

「食少少啦，唔食邊得架。」James還是忍不住說了出口。

可是，Kay還是不為所動。

記得那時剛與Denny分手，Kay就是這樣不吃不喝，而James不僅替她買下午茶，還把西多士切好，送到她口邊。

也許，她還在期盼James會像那時候一樣溫柔地對自己，才會任性地糟塌自己身體。

殊不知，當一個人已不愛你的時候，無論你再做甚麼，在他眼裏也不過是一個可笑的小丑罷了。

即便不是如此，即便你真的能感動他，把他挽回，那又如何？人心思變，既然這秒你能把他感動，下一秒他也可以為別個她而心動。

這又何苦呢？

然而，多次的戀愛經驗未有叫Kay變得聰明，卻使她更捨不得放開這曾溫柔似水地為她撫平過傷口的眼前人。

凌晨時分，這份「世紀大Project」終於做得七七八八，剩下的可以各自回家收一收尾就可以了。

走到校園門口，與James和Kay相反方向的Amy和Kelvin很快便走遠了，只剩James和Kay走在這條寂寥的街道上。

我地嘅日本之旅點算？這問題在Kay的腦海裏一次又一次地迴盪，像夢魘一般提醒着Kay，可是她還是說不出口。

明明她想過千百種留着James的方法，可是，當看到他那張沉默冷酷的臉，卻又甚麼都說不出來。

直至走到地鐵站，要和James分別的時候，Kay才終於說出了口：「我地嘅日本之旅點算？」

這句話彷彿是剛加在腿上的啞鈴，James的步伐頓時變得沉重，重得他邁不開下一步。

「不如你搵個人陪你去。」James轉過身說道。

「姐係點？你唔去啦？」

「我⋯⋯唔知道，但我唔可以同你去。」

「點解？」明明已經知道答案，可是Kay還是問了出口，「因為Jessie？」

「唔係咁適合，」James嘗試修飾自己的字詞，「你可以同Amy去呀，反正你都Book晒機票酒店，Amy剩係買張機票就去得啦，益咗佢啦。」

「Amy Easter會同佢男朋友去。」Kay頓了頓，續問道：「你真係唔可以同我去埋個日本咩？」

「Sorry。」看着Kay那張憔悴的臉，除了重複了千萬遍的道歉外，James不知道自己應該該說些甚麼才不會加深她的傷口。

「你真係仲愛佢咩？你確定你對佢唔係因為內疚，所以先返去佢身邊？」

唔係！經歷兩個多月彷如置身煉獄的可怕日子，儘䇢還未能使他有所成長，但這絕對是他唯一可以肯定的事。

可是，James不敢說出口。

「我地嘅開始係一個錯誤，我地根本唔應該一齊。我地唔係一齊好耐，你一定可以好快忘記我，你仲⋯⋯」James還未說完，便被Kay打斷了。
「如果我地嘅開始係一個錯誤，咁你地呢？你未同我分開，就同返佢一齊，點解你地嘅錯誤可以繼續，而我地就唔可以？」說到這裏，Kay的聲線隨着漸漸低下的頭而變得愈來愈小。

「對唔住，係我唔啱，係我錯，我唔值得你地愛我，你咁好，咁靚女，一定好快就可以搵過更加好嘅。」

這句話，Kay已聽過無數次，結果呢？

為甚麼Jessie可以有一個對她念念不忘的James，而她不可以？

淚水逐漸模糊了Kay的視線，她看不清James，看不到這條路，更看不到自己的未來。

她不會讀書，也不會談戀愛，她還可以做些甚麼？

這時，James突然走到她面前，把她擁入懷裏，說：「你對眼咁靚，唔值得為咗我地依D衰人喊，再喊就唔靚架啦，」James摸着她的髮絲，續說：「你要好好愛錫自己，珍惜自己，知唔知？」

說完這句後，James便放開了Kay。

「你係咪會同Jessie去？」Kay看着James的身影問道。

這句話如棒頭一喝，提醒了James，除了放棄機票外，原來他還有另一個選擇。

James沒有說話，繼續往前走。

看着James遠去的身影，Kay告訴自己，James的身影消失的時候，就是她該心死的時候。

三，二，一。

James的身影終於消失於轉角，地鐵站裏再次變得空無一人，彷彿根本就不曾有過人，就像他們那段在他眼中只是一個錯誤的關係。

Kay抹過臉頰仍溫熱的淚水，轉過身，繼續走自己的路。

然而，沒有兩步路，淚水便已再次一點一滴地從眼眶滑下。

原來，這麼多次了，她的心還是會痛。
----------------------
依個篇幅，一更抵兩更
多謝大家捧場，聽日開第二十二章！
IG：@jessie_lannn
傳送門：

無計啦，得夜晚先得閒打文

大家睇在我爆肝都打文嘅份上，得閒幫我推下我就心滿意足

仲未訓 抵幫你推

撳錯不推文

Kay d性格好摟打 淨係識喊人生無目標 分完手又即刻溝James 姣西

瞓前推一推

James終於下定決心就好啦
唔洗變浦儀

第一次睇完唔係想打鑊james

I hope this is closure for Kay

push！

樓主開定新po啦

我諗暫時都係唔好咁快下定論住

Agree
邊有咁快完... 個故應該係一個sad end

James終於有一次做啱

James終於做返個男人同男朋友應做嘅事
Kay你明知自己成日俾人呃，好心讀多啲書等個人望落醒啲而唔係大大隻蠢字寫額頭上面呀

另一個決定係...？

一次過追到live 樓主加油 James有少少仆街 睇到哇咗一聲

什麼決定？

「你係咪會同Jessie去？」Kay看着James的身影問道。

這句話如棒頭一喝，提醒了James，除了放棄機票外，原來他還有另一個選擇。

Yes, this

正路來講，Jessie阿媽應該唔會比/想佢同James一齊去...

"Kay抹過臉頰仍溫熱的淚水，轉過身，繼續走自己的路。

然而，沒有兩步路，淚水便已再次一點一滴地從眼眶滑下。

原來，這麼多次了，她的心還是會痛。"
出得尼句，KAY 應該會走去自殺！
搞到男豬又唔忍心，欲斷難斷！
然後又再拉扯~~~~

乜Kay你都會痛架？ 當初搶咗james 又唔見你痛？

多謝樓主咁夜仲打文

大家一齊期待二十二章

講到James 真係好火滾

唔撚好
咁drama嘅嘢應該唔會現實中發生掛

死咗都冇人想知

tinder真係害人不淺
比人介紹完呢個故
一追就幾日
晚晚追到睇到日出

而言唔知係比個故吸引定比條女吸引
晚晚等回覆
唯有一路等你出故一路等佢覆
個種距離...

希望James真係生性喇
但直覺話我聽Kay呢個姣婆會搵Jessie然後鬧佢
希望Jessie會有一個好結局

大家一齊推好冇

全個連登等緊你呀樓主

樓主～我每晚最期望就係等你出文

好耐冇留言

推下先

樓主 你去咗邊啊

Push

食屎啦James

依家開始打！！可能夜D先出到，等唔到嘅聽朝先黎睇啦，唔想你地同我一齊爆肝

加油Jessie

搵咗好耐歌都搵唔到一首夠貼切，用住依首先
-----------------------------

第二十二章（1）

「你界定了生活 我侮辱了生存
只適宜滯於山之谷整理我的凌亂
渴望大團圓 腳下路程難以削短
未見終點 也未見恩典 我與你極遠」
〈高山低谷〉

Jessie深呼吸了一口氣，把鑰匙插進鐵門的鑰孔，戰戰兢兢地轉動着，彷彿這樣就不會被母親發現自己做的虧心事。

鐵門還未成功打開，母親已打開了木門，皺着眉頭，狐疑地問道：「你去攞咩攞咁耐？」

「無呀，太耐無見May，傾耐咗咋嘛，快D開門啦。」

「叫佢上黎傾呀嘛，樓下咁凍，」Jessie母親邊說邊替她打開鐵門，「佢送咗D咩手信比你呀？」

「無呀，啱啱食咗D得返依包餅同幾包糖。」Jessie把東西放到桌子上說。

「依隻糖香港都有得賣啦，我係百佳見過好多次，你鍾意食我下次買比你呀。袋餅無包裝嘅，佢自己整架？⋯⋯」Jessie母親滔滔不盡地說着。
「係呀，幾好食，你可以試下。我返房準備聽日嘅補習先。」

「好多功課呀？唔好做咁夜呀，」Jessie母親嘮嘮叨叨地說。

實際上，Jessie明天並沒有補習，這不過是Jessie逃避母親的藉口。

回到房間，母親終於沒有再追問下去，Jessie這才鬆了一口氣，便已馬上忍不住打給James。

「你去到邊呀？」Jessie窩在被窩裏，小聲地問道。

「啱啱上車，咁快打比我，你媽咪返咗去啦？」

「未呀。」

「咁你仲夠膽打黎？」

「掛住你呀嘛。我係被竇到，應該聽唔到嘅。」

當Jessie忙着與James談電話的時候，醉意未散的父親卻從房間走了出來。

「乜係你呀，」Jessie父親瞇起眼，看了看Jessie母親，小聲地說道：「我仲以為係嗰個男仔添。」便走了去洗手間。

雖然Jessie父親的聲線極微弱，可是細膩的Jessie母親還是聽到了。

男仔？邊個男仔？Jessie母親愈想愈覺得不對勁，問道：「邊個男仔？有男仔上過黎咩？」

Jessie父親沒聽見Jessie母親的問題，去完洗手間便徑自走回房間。

豈料，Jessie母親卻跑到他的房間，亮起房燈，問道：「一日到黑都掛住訓，你未答我呀，邊個上過黎我屋企？」

你有當過依到係你屋企咩？Jessie父親心想。

面對Jessie母親突如其來的指罵，Jessie父親頓時惱怒起來，大聲地說：「我聽日放假都唔以訓呀依家？你依家想點呀？」

彷彿嗅到戰火的煙硝味，Jessie馬上拿着未掛線的電話，跑到父親房間，問道：「咩事呀？」

「我問你，邊個男仔上過黎我屋企？」Jessie母親生氣地問道。

Jessie沒有被母親的氣勢嚇倒，冷靜地說：「佢飲醉酒姐，你唔好咁認真啦，夜啦，快D返去啦。」

Jessie害怕父親把James抖了出來，半推半拉地把母親送出房間。

「唔得，你講清楚先，究竟邊個上過黎？」然而，Jessie母親還是不願放過Jessie父親。

「佢係咪講緊Alan咋？」為了不被發現，Jessie不惜搬出Alan來。

Alan？Jessie母親疑惑地看着Jessie。

Jessie眼見母親的憤怒被疑惑蓋過了，便繼續扯下去，說：「佢成日都黎補習架啦，老竇講緊佢咋吓嘛？」

「仲以為係邊個添，下次講野講全套呀嘛。」

然而，當Jessie母親準備步出房間的時候，Jessie父親卻說⋯⋯

覆咗你未呀

依個太誇張，都失過咁多次戀，邊有咁易死

樓主今晚仲有無文

雖然一直知Jessie同媽媽唔一齊住 但就正正因為咁 唔明點解佢要返嗰陣都係隨佢心意 個個都要就佢

🤦🏻‍♂️
Oh boy...

打到咁夜辛苦曬 幫你推

Jessie父親卻說⋯⋯

唔係喎，把聲唔似佢喎

最後好吊癮

唔爭氣笑咗

樓主辛苦了
只要你打 就會有人睇 不過都睇住身體

最後 今日421
9個月前元朗鄉黑 大家一定要記得呢個無警時分 一定要清算！

琴日睇YouTube見到呢條片 好熱血
手足毋忘721 831 101
光復香港 時代革命

唉，其實成件事都好絕望

可以失望 不能絕望

第二十二章（2）

Jessie父親卻說：「乜原來你都關心個女帶咩人返黎咩？係擔心個女嘅，你就唔會搬出去啦！」

Jessie以為父親早已釋懷，沒想到父親原來還對此耿耿於懷。

「依家我因為邊個先搬出去呀吓？我唔關心個女，咁你呢？你知你個女依排發生咩事咩？」Jessie母親馬上生氣地轉過頭，瞪着Jessie父親說。

「咁你知唔知佢前幾日半夜三更帶咗邊個上黎呀！？」雖然只是小事，可是脾氣暴躁的Jessie父親已氣得咬牙切齒。

Jessie母親的視線馬上轉移到Jessie身上，問道：「你半夜三更帶邊個上黎？」

自小，父母便爭吵不斷，Jessie早已見怪不怪，可是，自母親搬了出去以後，也許是因為少了接觸，二人的爭吵也隨之減少。

然而，不知今天是不是貼錯門神，二人竟吵得面紅耳赤。

「夜啦，唔好嘈啦好嗎？」眼見謊言快被拆穿，站在二人中間的Jessie馬上對母親說：「快D返去啦。」

「返咩去呀？依間屋我都有份架！」Jessie母親卻仍舊佇在房裏不願離開，彷彿誰先撤退，誰就是輸家。

「你有當過依到係你屋企咩？你當依到係酒店咋，話黎就黎，就走就走！」Jessie父親吼道。

「夠啦！幾點啦？嘈少陣得唔得呀？咁唔滿意大家嘅，咪離婚囉！」Jessie終於受不住，把心底話說出來。

「你仲未答我，你究竟帶咗邊個返黎？係咪嗰個James？係咪因為咁你依排先三日唔埋兩日都唔返屋企？」Jessie母親眼神凌厲地看着Jessie問道。

Jessie沒想到母親竟知道自己沒回家，是父親通風報信的嗎？Jessie看着父親，卻無法從父親那盛怒的眼眸裏找到答案。

「做咩唔答我？」Jessie母親追問道。

「你都認定咗係囉，就算我話唔係你都唔信架啦！」

「唔係，咁係邊個？！」

「我唔想同你地嘈，要嘈就嘈飽佢，我返宿舍！」

「你同我企係到！」Jessie母親生氣地喊道。

兒時的慘痛經歷，使Jessie從來服軟不服硬，倒是走得更快了。

「我同你講，你都邊個一齊都可以，你千祈唔好比我發現你同返嗰個咩James一齊返，如果唔係你唔好返黎依個屋企！」

「哼，你有當過依到係屋企咩？」Jessie跪在地上收拾着剛抬回來的行李箱，抬起頭對母親說道。

本來，Jessie打算整個Sem Break都不回宿舍，所以一早把行李箱拖了回來。

沒想到，這麼快便又要拿出來。

Jessie的冷笑聲和說話，像針一樣刺進Jessie母親的心裏，雖只是小小的洞，已叫她感到難受。

她沒有想過，自己為Jessie付出那麼多，犧牲了最寶貴的青春歲月，倒頭來Jessie竟和她父親的想法一樣。

「既然你都唔想我返黎，咁咪唔好返囉，反正我都唔想住係到！」Jessie繼續邊說邊收拾着衣服。

「好呀，走呀，你咁叻，到時學費、宿費乜費物費，我都唔會幫你交！」看着明明自己那麼心疼，卻每句都在頂撞自己的Jessie，Jessie母親更是氣暴如雷。

聽到這句，Jessie內心慌了一下，卻絲毫沒有表露出來，接着說：「錢咋嘛，大不了我咪去借 Loan！」

眼見二人吵得不可開交，Jessie的醉意頓時醒了三分，皺着眉頭走出來，對Jessie說：「咁夜你仲去邊？係都聽日先返去啦。」

然而，Jessie卻沒有理會他。

「你為咗嗰個咁嘅James同我地鬧交？你無野呀嘛？」Jessie母親站在Jessie旁邊說道。

「我都話唔係佢囉！」明明已被揭穿，Jessie卻還是矢口否認。

Jessie沒有再理會母親的說話，默默地收拾着行裝。

「咁夜，我幫你Call的士啦。」Jessie父親知道無法阻止固執的Jessie，只好替她召的士。

然而，倔強的Jessie卻不領父親情，拖着沉甸甸的行李徑自走了。
------------------
其實好想繼續打，但好眼訓⋯⋯
多謝大家捧場，希望聽日可以早D出到
IG：@jessie_lannn
傳送門：

我份人比較悲觀不過無論結果係點，香港人都唔可以忘記過去依一年發生咗D咩事！

我唔知我有生之年會唔會見到香港獨立既一日
但係我會比我既下一代 佢地既下一代知道
佢阿爸阿爺後生嗰陣暑假係做緊乜
我會好驕傲咁同佢地講我守護緊我既家

國際大清算嚟緊
唔好悲觀！

Jessie爸的醉意頓時醒了三分

？

是的，太夜出文懶得proofread多謝指正！！

咁夜都仲有文

推post

推
睇來都唔記得左

jessie老母唔鐘意James係一早講過？

James仲有冇雞脾食呢

樓主開定新post啊

離家出走直上JAMES 屋企,
宣示主權。
同居生活正式開始

James 出軌 同第2條女扑野
Jessie 為左條咁既仔 講大話都算
比人踢爆完又唔認都算
仲要咁樣hurt老母
叻女

Yes and this too 第十六章（7）

從炎夏到寒冬
再走到炎夏…
大家都唔好放棄
唔好忘記

其實唔返屋企
可以去搵James
仲可以阻止佢帶條八婆返屋企

究竟唔俾父母是但一方支持嘅感情會唔會行得遠

Jessie媽擺到明唔gur James仲要有偏見，如果無啲咩令Jessie媽改觀，將來要娶Jessie都幾難

如果繼續行到落去都仲有機會既 佢老母同多數家長一樣咁現實 除非James出黎做野搵得多咪可能改觀囉 用錢解決到既問題就唔係問題啦

同意以上所言

有錢或年紀越大 機會就大D

哈哈 係唔係好耐之前既故講？
點解我完全唔記得jessie媽唔係住係屋企
我印象係jessie失戀返屋企對住呀媽喊
反而無乜提過呀爸